<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?oxygen RNGSchema="https://raw.githubusercontent.com/wlpotter/syriaca-wright-catalog/master/schemas/enrich-syriaca.rnc" type="compact"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="https://raw.githubusercontent.com/srophe/wright-catalogue/master/parameters/wright-mss.css"?>
<TEI xml:lang="en" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Content pending</title>
      </titleStmt>
      <editionStmt>
        <p>Content pending</p>
      </editionStmt>
      <publicationStmt>
        <p>Content pending</p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <idno type="URI">933</idno>
            <altIdentifier>
              <idno type="BL-Shelfmark">Add. 17,217, foll. 37, 38</idno>
            </altIdentifier>
          </msIdentifier>
          <msContents>
            <summary/>
            <textLang mainLang="syr"/>
            <msItem>
              <locus to="" from=""/>
              <author ref="113">Jacob of Edessa</author>
              <title ref="" xml:lang="en">Portions of the ܬܘܪܨ ܡܡܠܠܐ, or Syriac Grammar, of Jacob of
                Edessa, in which he explained and applied his new system of vowel-pointing to the
                Syriac language.</title>
              <rubric xml:lang="syr">ܬܘܪܨ ܡܡܠܠܐ</rubric>
              <incipit xml:lang="syr"/>
              <quote xml:lang="syr">
                <locus from="" to=""/>
              </quote>
              <explicit xml:lang="syr">
                <locus to="" from=""/>
              </explicit>
              <finalRubric xml:lang="syr">
                <locus to="" from=""/>
              </finalRubric>
              <note>On Jacob Edessa, as grammarian, see, in particular <bibl>"Jacques d' #Edesse et les
                Voyelles Syriennes," by M. #L'Abbe Martin, in the Journal Asiatique for Mai-Juin
                1869, p. 447</bibl>; <bibl>"Jacobi Ep Edesseni Epistola ad Gregorium Epum Sarugensem" etc., ed.
                Martin, 1869</bibl>; and <bibl>"A Letter by Mar Jacob, bishop of Edessa, on Syriac Orthography,"
                  etc., edited by Dr. Phillips, 1869.</bibl></note>
              <note>The oldest system of vowel-punctuation used by the Syrians was that by means of
                small points or dots above and below the consonants (ܐܲ,ܐܵ, etc.), which has been
                retained by the Nestorians. Subsequently, about the time of Jacob of Edessa, the
                Greek vowels were introduced in the same positions (ܐܰ or ܐܱ, ܐܳ or ܐܴ,
                etc.)—whether by himself or by others, is not perfectly clear, — and were gradually
                extensively adopted by the Jacobites. The earliest examples of their use in the
                Nitrian manu-scripts are in <bibl>Add. 17,134, fol. 83</bibl> (dating from about A.D. 675, and
                perhaps autograph of Jacob, see <bibl>above, no. CCCCXXI</bibl>.), and <bibl>Add. 14,429</bibl> (dated A.D.
                719, see <bibl>above, no. LX</bibl>.). Jacob planned, however, a farther reformation, viz. the
                introduction of a scries of vowel-signs which could be written, like the Greek
                vowels, on a level with and between the consonants; and it was partly with the view
                of recommending this system to his countrymen that he composed the ܬܘܪܨ ܡܡܠܠܐ ܢܗܪܝܐ
                or "Emendation of the Mesopotamian Language," to which Bar Hebraeus alludes in the
                ܟܬܒܐ ܕܨܡ̈ܚܐ, cited by M. Martin in his article <bibl>"Jacques d'Edesse et les Voyelles
                  Syriennes," pp. 455, seqq.</bibl>@[See also <bibl>Assemani, Bibl. Or., t. i., p. 477</bibl>.]@ The
                passage is as follows in <bibl>Add. 7201, fol. 195</bibl> ܏ܨܡܚ̣ܐ ܕܠܐ ܥܛܷܠ ܡܘܼܠܵܝ ܚܲܣ̣ܝܪܘܬ ܐܬܘ̈ܬܐ
                ܣܘܪ̈ܝܝܬܐ. ܒܨܘܼܪ̈ܬܐ ܕܡ̣ܢ ܕܝܠ̣ܗ ܐܫܠ̣ܡ ܚܲܣܝܐ ܚܲܘܝ̣. ܠܩ̈ܠܢܝܬܐ ܡ̇ܢ ܫܒܥ. ܘ܏ܠܦܐ ܝܲܘܢܝܬܐ
                ܚܕܐ. ܘܠܐܬܘ̈ܬܐ ܡܪ̈ܟܟܬܐ ܒܢܘܼ̈ܩܙܐ ܕܬܚܘܬ ܘܠܩܫ̈ܝܬܐ ܡ̣ܬܬܣ̈ܝ̣ܡܢ ܦܲܪܫ. ܘܠܲܦܬܚܐ ܡ̇ܢ ܨܵܪ݂
                ܛܘܼܦܣܐ </note>
              <note>According to Bar Hebraeus, therefore, Jacob's vowel-system was:— $ He should
                have added that $ takes the place of $ @[Pronounced in Jacob's time, and even
                earlier, by the Western Syrians as #o. This is evident from the selection of the
                Greek % to represent the sound, and from such a spelling as $ for $ <bibl>Add. 17,202</bibl>
                (see, for example, <bibl>above, p. 1048, 2nd column, line 21</bibl>)]@ as in $ These vowel-signs
                seem to be akin to the $ or "Additions to the Mesopotamian Alphabet," given in <bibl>Add.
                  14,620, fol. 13b</bibl> (see <bibl>Land in the Zeitschrift der Deutschen #Morgenlandischen
                    Gesellschaft, Bd. xxii., p. 550</bibl>, and <bibl>Martin, "Jacques d'Edesse et les Voyelles
                      Syriennes," pp. 459, 160</bibl>); viz.— $ </note>
              <note>The following fragments of the work of Jacob — with one exception, we believe,
                the only portions of it extant in Europe,—do not exhibit $ as in $ but furnish us
                with three figures for u, viz. $ as in $; and $, as in $ (fol. 37 a) $$$$$$$ $ܐܘ
                ܩܪܘܝܐ ܪܚ̇ܡ ܥܡ̣ܠܐ̣. ܕܒܡܐܡܪܐ ܗ̇ܘ ܩܕܡܝܐ ܐܡ̇ܪܬ݂. ܕܡܢܗܝܢ ܕܐ̈ܬܘܬܐ̣ ܣܩ̈ܘܒܠܝܢ ܠܚ̈ܕܕܐ̣. ܘܠܐ
                ܡܩ̈ܒܠܢ ܐܘ ܕܢܣܬܬܣ̈ܝ̣ܡܢ (sic) ܩܕܡ ܚ̈ܕܕܐ̇. ܐܘ ܕܢ̈ܬܬܐܝܬܝܢ ܒܬܪ ܚ̈ܕܕܐ. ܗ̇ܢܘ ܕܝܢ ܥܒ̣̈ܝܬܐ
                ܠܡ̈ܨܥܝܬܐ ܘܠܢܩ̈ܕܬܐ̣. ܘܡ̈ܨܥܝܬܐ ܠܥܒ̈ܝ̣ܬܐ ܘܠܢܩ̈ܕܬܐ̣. ܘܢܩ̈ܕܬܐ ܒܗ̇ ܒܕܡ̣ܘܬܐ ܠܥܒ̈ܝ̣ܬܐ
                ܘܠܡ̈ܨܥܝܬܐ. ܘܐܢ ܗ̣ܘ ܕܬܣܬܩ̇ܒܠ ܐܬܘܬܐ ܥܒ̣ܝܬܐ ܩܕܡ ܡܨܥܝܬܐ ܐܘ ܩܕܡ ܢܩܕܬܐ̣. ܡܫܬܚܠܦܐ ܐܦ ܗ̣ܝ̣
                ܘܗ̇ܘܝܐ ܐܘ ܡܨܥܝܬܐ ܐܘ ܢܩܕܬܐ: ܘܡܛܠ ܗܕܐ ܐܦ ܒܫ̈ܡܗܐ ܗܠܝܢ ܕܩ̇ܕܡܘ ܐܬܟܬܒܘ ܗܫܐ: ܗܢܘ ܕܝܢ
                ܪܝܘܓܬܢܐ ܥܝܘܩܬܢܐ. ܪܓܘܙܬܢܐ̣. ܐܝܟ ܕܬܒ̇ܥ ܗܘܐ ܗ̣ܘ ܡܦܩܗ̇ ܕܒܬܪ ܩܠܐ ܟ̇ܬܒܬ̣ ܟܕ ܚ̇ܠܦܬ ܐ̈ܢܝܢ
                ܠܐ̈ܬܘܬܐ̇ ܠܟܚܕܐ ܠܒܪܬ ܓܢܣܗ̇: ܠܦܘܬ ܐܬܘܬܐ ܗ̇ܝ ܕܡܬܬܐܝܬܝܐ ܗܘܬ ܒܬܪ ܚܕܐ ܚܕܐ ܡܢܗܝܢ. ܒܪܝܘܓܬܢܐ
                ܓܝܪ ܘܒܥܝܘܩܬܢܐ: ܡܛܠ ܕܠܐ ܡܩ̇ܒܠܐ ܏ܬ ܕܬܬܝܬܐ ܒܬܪ ܏ܓ ܕܐܝܬܝܗ̇ ܥܒ̣ܝܬܐ: ܐܘ ܒܬܪ ܏ܩ ܕܐܝܬܝܗ̇
                ܢܩ̣ܕܬܐ: ܟܕ ܐܝܬܝܗ̇ ܗ̣ܝ ܡܨܥܝܬܐ̣. ܠܡܨܥܝܬܐ ܕܐܟܘܬܗ̇ ܏ܟـ ܫܚܠ̣ܦܬ ܠܬܪ̈ܬܝܗܝܢ. ܒܪܓܘܙܬܢܐ ܕܝܢ
                ܕܐܝܬܘܗܝ ܡܢ ܫܡܐ ܕܪܘܓܙܐ: ܘܟܝܢܐܝܬ ܐܝܬ ܗܘܐ ܠܗ ܒܗ ܏ܙ݂. ܟܕܠܐ ܩܒܠ̣ܬ ܠܥܒܝ̣ܘܬܗ̣̇. ܠܘܬ ܏ܣـ
                ܕܐܝܬܝܗ̇ ܐܦ ܗ̣ܝ ܡܨܥܝܬܐ̣. ܫܚܠ̣ܦܬ ܠܗܕܐ. ܒܗ̇ ܒܕܡـ̣ܘܬܐ ܠܗܠܝܢ̣. ܐܦ ܒܕܘ̈ܟܝܬܐ ܣ̈ܓܝܐܬܐ ܡܫܟܚ
                ܐܢܬ ܕܓ̇ܕܫ ܗ̣ܘ ܗܢܐ ܚܘܠܦܐ ܕܐ̈ܬܘܬܐ̣. ܐܟܡܐ ܕܒܡ̈ܠܐ ܝܬܝܪܐܝܬ܇ ܐܝܟܐ ܕܐܦ ܕܝܠܢܐܝܬ ܡܛܠܬܗ ܡܠܬܐ
                ܥ̇ܒܕ ܐܢܐ. ܏ܫ̣ܠܡ. ܏ܩܢܘܢܐ ܏ܕܐܪܒܥܝܢ ܏ܘܫܒܥܐ̣ ܏ܕܫܡ̈ܗܐ ܏ܕܟܪ̈ܢܝܐ ܏ܦܫ̣̈ܝܛܐ. ܡܬܪܓܫܢܐ.
                ܡܬܚܒ̇ܠܢܐ .. ܗܠܝܢ ܗܟܝܠ ܡܢ ܡ̈ܠܐ ܚܫ̈ܢ̣ܝܬܐ ܕܙܒܢܐ ܕܩܐܡ ܡܬܩ̇ܝܡܝܢ. ܘܗܕܐ ܕܝܠܝܬܐ ܐܝܬ ܠܗܘܢ
                ܠܟܠܗܘܢ̣. ܕܢܫ̇ܪܘܢ ܡܢ ܏ܡ ܐܬܘܬܐ ܕܠܐ ܩܠܐ̣. ܐܝܟ ܡܐ ܕܐܦ ܠܗܝܢ ܠܡ̈ܠܐ ܚ̈ܫܢܝܬܐ ܗܠܝܠܢ ܕܡ̈ܥܬܕܢ
                ܠܗܘܢ. ܐܠܐ ܗܕܐ ܡܬܝܕܥܐ ܚܬܝܬܐܝܬ݂. ܡܐ ܕܗ̣̈ܢܝܢ ܡ̈ܠܐ ܡ̈ܬܒܚܢܢ܀ ܣܓܝܐܢܐܝܬ݂. ܕܝܢ ܗ̣ܘ ܗܟܘܬ
                ܡܬܐܡܪܝܢ܆ ܒܚܘܠ̇ܦܐ ܒܠܚܘܕ ܕܗ̇ܝ ܏ܐ ܕܒܫܘܠܡܗܘܢ܀ ܡܬܪܓܫܢܐ. (fol. 37 b) ܡܬܪ̈ܓܫܢܐ. ܡܬܚܒܠܢܐ.
                ܡܬܚ̈ܒܠܢܐ. ܏ܫܠ̣ܡܘ ܏ܩ̈ܢܘܢܐ ܏ܕܫܡ̈ܗܐ ܏ܦܫ̣̈ܝܛܐ ܏ܕܟܪ̈ܢܝܐ ܏ܩ̈ܕܡܝܐ ܏ܐܦ ܏ܕܬܪ̈ܝܢܐ̣ ܏ܣܛܪ ܏ܡܢ
                ܏ܥ̣̈ܠܬܢܝܐ܀ ܏ܡܛܠ ܏ܫܡ̈ܗܐ ܏ܥ̣̈ܠܬܢܝܐ܀ ܫ̈ܡܗܐ ܥ̈ܠ̣ܬܢܝܐ ܟܕ ܐܝܬ ܠܗܘܢ ܒܗܘܢ ܠܟܠܗ̇ ܒܪܬ ܩܠܐ
                ܕܗ̇ܢܘܢ ܩܕܡ̈ܝܐ ܕܐܝܬܝܗܘܢ ܥ̣ܠܬܗܘܢ̣. ܡܩܒܠܝܢ ܬܘܣܦܬܐ ܗ̇ܝ ܡܩܒ݁ܠܢܝܬܐ ܕܝܠܗܘܢ. ܘܗܟܢܐ ܗ̇ܘܝܢ
                ܬܪ̈ܝܢܐ ܡ̈ܬܬܣܝܡܢܐ̇. ܘܡܬܩܛܪܓܝܢ ܥܠ ܗ̇ܢܘܢ ܩܕܡ̈ܝܐ. ܟܕ ܠܘ ܥܠ ܩܕܡܝܐ ܗ̇ܘ ܕܗܘ̣ܐ ܠܗ ܥܠ̣ܬܐ ܘܡܢܗ
                ܡܬܐܡܪ̈. ܡܬܬܣܝܡ ܚܕ ܚܕ ܡܢܗܘܢ ܐܘ ܡܬܩܛܪܓ܆ ܐܠܐ ܐܚܪܢܐ̣ ܥܠ ܩܕܡܝܐ ܐܚܪܢܐ. ܘܗ̇ܘ ܕܡܢ ܗܢܐ ܥܠ
                ܐܚܪܢܐ̣. ܘܗ̇ܘ ܕܡܢ ܐܚܪܢܐ ܥܠ ܗܢܐ̇. ܠܦܘܬ ܥ̣̈ܠܠܬܐ ܕܬܒ̈ܥܢ ܒܛܘܟܣܗ̇ ܕܡܠܝܠܘܬܐ. ܐܠܐ ܡܢ ܩܕܡ
                ܕܢܣ̣ܝܡ ܐܢܘܢ ܠܗܘܢ ܠܫܡ̈ܗܐ ܗܳܢܘܢ ܥ̈ܠ̣ܬܢܝܐ ܘܠܩܢܘܢܗܘܢ̣. ܠܗܝܢ ܠܬܘ̈ܣܦܬܐ ܗܠܝܢ ܕܡܝ̈ܩܢܢ ܠܗܘܢ
                ܢܐܡܪ ܙܕܩ̇. ܕܟܡܐ̣ ܘܕܐܝܠܝܢ ܐܝܬܝܗܝܢ. ܘܟܕ ܗܠܝܢ ܢܬܝ̈ܕܥܢ̣. ܗܟܢܐ ܢܣ̣ܝܡ ܠܫܡ̈ܗܐ ܡܩ̈ܒܠܢܝܗܝܢ.
                ܬܠܬ ܡ̇ܢ ܗܟܝܠ ܝܕܝ̈ܥܢ ܠܢ ܬܘܣ̈ܦܬܐ ܗܠܝܢ ܕܡܝܩ̈ܢܢ ܠܗܘܢ̣ ܠܫܡ̈ܗܐ ܗ̇ܢܘܢ ܥ̈ܠ̣ܬܢܝܐ ܒܡܡܠܠܐ ܗܢܐ
                ܢܗܪܝܐ̣. ܐܝܟܢܐ ܕܐܦ ܒܡܐܡܪܐ ܗ̇ܘ ܩܕܡܝܐ ܣ̇ܡܬ. ܐܝܬܝܗܝܢ ܕܝܢ ܏ܢܐ ܏ܘܝܐ. ܘܗ̇ܝ ܕܡܢ ܬܪ̈ܬܝܗܝܢ
                ܗܠܝܢ ܡܪܟܒܐ ܗܢܘ ܕܝܢ ܏ܢܝܐ. ܕܐܝܟ ܐ̇ܝܟܢ. ܡܢ ܫܡܝܐ ܫ̇ܡܝܢܐ̣. ܘܡܢ ܐܪܥܐ ܐܪܥܢܝܐ. ܘܡܢ ܐܠܗܐ
                ܐܠܗܝܐ̣. ܘܡܢ ܐܢܫܐ ܐܢܫܝܐ. ܘܡܢ ܪܘܚܐ ܪܘܚܢܐ̣. ܘܬܘܒ ܪܘܚܢܝܐ ܒܝܕ ܬܪ̈ܬܝܗܝܢ ܬܘ̈ܣܦܬܐ̣. ܘܡܢ
                ܓܘܫܡܐ ܓܘܫܡܢܐ̣. ܘܬܘܒ ܓܘܫܡܢܝܐ. ܘܦܓܪܢܐ ܘܦܓܪܢܝܐ. ܘܡܠܐܟܝܐ ܘܐܐܪܝܐ̣. ܘܢܘܪܢܐ ܘܢܘܪܢܝܐ ܘܡܝܢܝܐ
                ܘܡܕܪܢܝܐ̣. ܘܐܦ ܐܪܥܢܝܐ ܥܡ ܐܪܥܢܐ. ܗ̣ܘ ܗܟܘܬ ܐܦ ܟܠܗܘܢ ܗ̇ܢܘܢ ܐܚܪ̈ܢܐ ܕܡܢ ܫܡ̈ܗܐ ܐܚܪ̈ܢܐ
                ܕܨ̈ܒܘܬܐ ܗܠܝܢ ܩܕܡ̈ܝܬܐ ܐܝܬ ܠܗܘܢ ܟܘ̈ܢܝܐ. ܠܗܠܝܢ ܩ̇ܪܝܢܢ ܫܡ̈ܗܐ ܥ̈ܠ̣ܬܢܝܐ̣. ܘܬܪ̈ܝܢܐ̣
                ܘܡܬܬܣ̈ܝܡܢܐ ܥ̈ܠ̣ܬܢܝܐ ܡ̇ܢ܇ ܥܠ ܕܡܢ ܐܚܪ̈ܢܐ ܐܝܬ ܠܗܘܢ ܩ̇ܪܝܬܐ̇. ܕܗ̣ܢܘܢ ܗ̣ܘܘ ܠܗܘܢ ܥܠ̣ܬܐ.
                ܬܪ̈ܝܢܐ ܕܝܢ̣. ܥܠ ܕܒܛܟܣܐ ܬܪܝܢܐ ܡ̇ܬܬܐܝܬܝܢ ܒܡܡܠܠܐ. ܡ̈ܬܬܣܝܡܢܐ ܕܝܢ̣. ܡܛܠ ܕܥܠ ܗܠܝܢ ܩܕܡ̈ܝܐ
                ܡܬܬܣܝܡܝܢ ܘܡܬܩܛܪܓܝܢ. ܗܠܝܢ̣ ܘܕܐܝܟ ܗܠܝܢ ܐܝܬܝܗܘܢ ܫܡ̈ܗܐ ܥ̈ܠܬܢܝܐ̇. ܗܠܝܢ ܕܡܢ ܐܚܪ̈ܢܐ ܐܝܬ
                ܠܗܘܢ ܥܠ̣ܬܐ ܕܟܘܢܝܗܘܢ̇. ܗ̇ܢܘܢ ܕܐܦ ܗ̣ܢܘܢ ܒܕܡ̣ܘܬܐ ܕܟܠܗܘܢ ܫ̈ܡܗܐ ܕܡܡܠܠܐ ܗܢܐ ܢܗܪܝܐ̣. ܟܕ
                ܢܛ̇ܪܝܢ ܠܗ ܠܩܢܘܢܐ ܗ̇ܘ ܕܝܠܗ ܕܠܫܢܐ̣. ܒܚܘܠ̇ܦܐ . . . ܠܗܠܝܢ ܪ̈ܫܝܡܐ ܢ̇ܩܦ̣. ܐܦܢ ܕܟܪܢܝܐ (fol.
                38 a) ܐܝܬܘܗܝ .. ܣܘܓܐܗܘܢ ܗܟܝܠ ܕܫܡ̈ܗܐ ܗܠܝܢ ܕܒܩܢܘܢܐ ܗܢܐ̣. ܡ̈ܠܬܢܝܐ ܡܫܬܟܚܝܢ܀ ܒܗ̇ ܒܕܡ̣ܘܬܐ̣
                ܐܦ ܗ̇ܢܘܢ ܕܠܝܬ ܒܗܘܢ ܏ܬ̣. ܐܝܟ ܩܢܘܢܐ ܗ̇ܘ ܓܘܢܝܐ ܡܬܐܡܪܝܢ ܣܓܝܐܢܐܝܬ Margin ܣܒܟܐ ܟܪܐܥܐ
                ܟܪܐܥܐ. ܝ܏ܚ. ܰ. ܏ܦܪܟܐ. ܏ܦܪܙܐ. ܏ܟܠܒܐ. ܗܠܝܢ ܐܝܟ ܩܢܘܢܐ ܗ̇ܘ ܓܘܢܝܐ̣. ܒܚܘܠ̇ܦܐ ܒܠܚܘܕ ܕ܏ܐ ܗ̇ܝ
                ܕܒܫܘܠܡܗܘܢ ܏ܠ </note>
            </msItem>
          </msContents>
          <physDesc>
            <objectDesc form="leaf">
              <supportDesc material="perg">
                <extent>
                  <measure unit="content_pending" quantity="-1"/>
                </extent>
                <foliation/>
                <collation/>
                <condition>
                  <list>
                    <item>
                      <p>Two vellum leaves, about 8 5/8 in. by 6 1/2, written in double columns of
                        from 34 to 36 lines, in a neat, regular band of the ixth or xth cent. (Add.
                        17,217, foll. 37, 38). As they had been washed and prepared as palimpsest,
                        the original writing was almost illegible, until revived by the careful
                        application of chemical reagents. </p>
                    </item>
                  </list>
                </condition>
              </supportDesc>
              <layoutDesc>
                <p>Content pending</p>
              </layoutDesc>
            </objectDesc>
            <handDesc>
              <handNote scope="sole" script="syr-Syre" medium="">
                <desc>a neat, regular band of the ixth or xth cent.</desc>
              </handNote>
            </handDesc>
            <additions>
              <p></p>
              <list>
                <item>
                  <locus/>
                  <p></p>
                  <p><quote xml:lang="syr"></quote></p>
                </item>
              </list>
            </additions>
            <bindingDesc>
              <p>Content pending</p>
            </bindingDesc>
            <sealDesc>
              <p>Content pending</p>
            </sealDesc>
            <accMat/>
          </physDesc>
          <history>
            <origin>
              <origDate notBefore="800" notAfter="1000" from="" to="" when=""/>
              <origPlace ref="" xml:lang=""></origPlace>
            </origin>
            <provenance/>
            <acquisition/>
          </history>
          <additional/>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>Content pending</p>
    </encodingDesc>
    <profileDesc/>
    <revisionDesc status="draft">
      <change when="" who="http://syriaca.org/documentation/editors.xml#jrushing">Initial TEI encoding.</change>
      <change type="planned" subtype="missing">Missing various unspecified things.</change>
      <change type="planned" subtype="syriac">Add in missing Syriac characters.</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <facsimile>
    <formula>Content pending</formula>
  </facsimile>
  <text>
    <body>
      <bibl>Content pending</bibl>
    </body>
  </text>
</TEI>
