<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<doc>
    <msDesc xml:id="Add.14-728-foll.138—207.">
        <msIdentifier>
            <strong>DCCCXLIII.</strong>
        </msIdentifier>
        <physDesc>Paper, about 6 5/8 in. by 5, consisting of 70 leaves (Add. 14,728, foll. 138—207). The quires, signed with letters, are 7 in number. There are from 15 to 20 lines in each page. This manuscript is written in a fair hand of the xiii<sup>th</sup>cent. The writing on the fly-leaves, foll. 138 and 205 b—207, is different, but not much later. The contents are—</physDesc>
            <msItem>1. An extract from the Lives of the Egyp­tian Fathers,<span dir="rtl"/><span dir="rtl">ܬܘܒ ܡܢ ܡܡܠܐ ܕܐܒ̈ܗܬܐ</span>, beginning, fol. 138 a:</msItem>
            <msItem><span dir="rtl">ܛܘܒܘܗܝ ܠܡ̇ܢ ܕܐܩܦ ܥܨܝܢܐ ܠܢܦܗ</span>(sic) <span dir="rtl">ܒܟܠܗܘܢ ܚܝ̈ܘܗܝ. ܕܡܢ ܩܝܡܬܐ ܕܡܣܟܢܘܬܐ ܒܓܢܣܐ ܪܒܐ ܕܡܠܘܬܐ ܡܬܝ̇ܩܪ.</span>
            </msItem>
            <msItem>2. Extracts from the Scriptures, fol. 139 a:</msItem>
            <msItem><span dir="rtl">ܥܠ ܣܒܪܐ ܕܐܠܗܐ ܡܪܐ ܟܠ ܡܫܪܝܢܢ ܕܢܟܬܘܒ ܟܬܒܐ ܗܢܐ ܡ̈ܠܐ ܕܒܗ̈ܬܐ</span>(sic) <span dir="rtl">܏ܩ̈ܕ.</span>
            </msItem>
            <msItem>
                <em>
                    <strong>a. P</strong>
                </em>salm i.,</msItem>
            <msItem><span dir="rtl">ܩܕܡܐܝܬ܀ ܦܬܓܡ̈ܘܗܝ</span>(sic) <span dir="rtl">ܕܕܒܐ ܕܘܝܕ ܡ̇ܠܟܐ</span>, Fol. 139 a.</msItem>
            <msItem>
                <em>
                    <strong>b.</strong>
                </em>1 Corinthians, ch. iii. 16—21. Fol. 139 a.</msItem>
            <msItem>
                <em>
                    <strong>c.</strong>
                </em>The Beatitudes, S. Matthew, ch. v. 3—12. Fol. 139 b.</msItem>
            <msItem>
                <em>
                    <strong>d.</strong>
                </em>S. Matthew, ch. vii. 3—5. Fol. 140 b.</msItem>
            <msItem>3. Extracts from Isaiah of Scete, <span dir="rtl">ܕܐܒܐ ܐܫܥܝܐ</span>; viz.—</msItem>
            <msItem>
                <em>
                    <strong>a.</strong>
                </em>On humility,<span dir="rtl">ܡܛܠ ܡܟܝܟܘܬܐ</span>. Fol. 140 b. See Add. 14,575, no. 4.</msItem>
            <msItem>
                <em>
                    <strong>b.</strong>
                </em>Beginning: <span dir="rtl">ܗܠܝܢ ܛܪ ܥܕܡܐ ܠܡܘܬܐ ܘܠܐ ܬܒ̇ܣܪ ܥܠܝܗܘܢ. ܗ̇ܝ ܕܠܐ ܬܠܥܣ ܥܡ ܐܢܬܬܐ. ܘܕܠܐ ܬܗ̇ܘܐ ܠܟ ܪܚܡܘܬܐ ܥܡ ܛܠܝ̈ܐ</span>. Fol. 141 a.</msItem>
            <msItem>
                <em>
                    <strong>c.</strong>
                </em>Beginning: <span dir="rtl">ܗ̇ܝ ܕܢܚ̣ܒ ܠܡܥܩܒܘ ܠܟܬܒ̇ܐ̣. ܝ̇ܠܕܐ ܒܥܠܕܒܒܘܬܐ ܘܦܠܓܘܬܐ</span>. Fol. 143 a. Imperfect. See Add. 14,575, no. 13.</msItem>
            <msItem>4. Extracts from the Lives of the Egyp­tian Fathers, fol. 146 a, containing sayings of Isaiah of Scete, <span dir="rtl">ܡܡܠܠܐ ܕܐܒܐ ܐܫܥܝܐ ܝܚܝܕܝܐ ܣܘܪܝܝܐ</span>, fol. 163 b, and of Epiphanius, <span dir="rtl">ܐܦܝܦܢܝܘܣ ܐܦܣܩܘܦܐ</span>, fol. 164 b; a dialogue between a teacher and his pupil, <span dir="rtl">ܫ̈ܘܐܠܐ ܘܦܘܢܝ ܦ̈ܬܓܡܐ: ܕܡܠܦܢܐ ܘܬܠܡܝܕܐ</span>, fol. 166 a; and select sayings of one of the Fathers, <span dir="rtl">ܡܪ̈ܓܢܝܬܐ ܡ̈ܓܒܝܬܐ ܕܣܝ̈ܡܢ ܠܚܕ ܡܢ ܐܒܗ̈ܬܐ ܩܕܝ̈ܫܐ ܕܒܡܕܒܪܐ</span>, fol. 173 b.</msItem>
            <msItem>5. Discourse of Theophilus of Alexandria q[5 U 2]q on the separation of the soul from the body: <span dir="rtl">ܡܐܡܪܐ ܕܩܕܝܫܐ ܡܪܝ ܬܐܘܦܝܠܐ ܕܥܠ ܦܘܪܫܢܐ ܕܢܦܫܐ ܡܢ ܦܓܪܐ</span>. Beginning, fol. 177 a : <span dir="rtl">ܠܐ ܛܥܝܐ ܠܟܘܢ ܐܚ̈ܝ̣. ܏ܘܫ.</span>
            </msItem>
            <msItem>6. Metrical discourse of Isaac of Antioch, <span dir="rtl">ܡܐܡܪܐ ܕܩܕܝܫܐ ܡܪܝ ܐܝܣܚܩ</span>, beginning, fol. 179 b : <span dir="rtl">ܐܚܒ ܫܠܝܐ ܐܘ ܬܠܡܝܕܐ. ܕܒܗ ܬܫܟܚ ܬܚܐ ܢܦܫܟ.</span>.</msItem>
            <msItem>7. Extracts from the writings of Philoxenus of #Mabug, <span dir="rtl">ܕܡܪܝ ܐܟܣܢܝܐ</span>; viz.—</msItem>
            <msItem>
                <em>a.</em>On humility, <span dir="rtl">ܕܥܠ ܡܟܝܟܘܬܐ</span>. Fol. 185 a.</msItem>
            <msItem>
                <em>b.</em>On repentance, <span dir="rtl">ܕܥܠ ܬܝܒܘܬܐ</span>. Fol. 185 a.</msItem>
            <msItem>
                <em>c.</em>From the thirteenth discourse, <span dir="rtl">ܡܢ ܡܐܡܪܐ ܕܬܠܬܥܣܪ</span>. Fol. 186 b.</msItem>
            <msItem>
                <em>d.</em>On prayer, <span dir="rtl">ܕܥܠ ܨܠܘܬܐ</span>. Fol. 187 a.</msItem>
            <msItem>
                <em>e.</em>Another extract on prayer. Fol. 187 b.</msItem>
            <msItem>8. The Creed of Severus, <span dir="rtl">ܗܝܡܢܘܬܐ ܕܡܪܝ ܣܐܘܪܝܐ</span>, beginning, fol. 188 b : <span dir="rtl">ܡܗܝܡܢܝܢܢ ܒܬܘܕܝܬܐ ܕܚܕ ܐܠܗܐ ܫܪܝܪܝܐ. ܕܐܝܬܘܗܝ ܐܝܬܝܐ ܡܬܘܡܝܐ. ܕܗ̣ܘ ܡܢܗ ܐܝܬܘܗܝ. ܘܗ̣ܘ ܠܗ ܝܕܥ. ܘܗ̣ܘ ܠܗ ܣܦܩ. ܏ܘܫ.</span>
            </msItem>
            <msItem>9. An extract from John Chrysostom on silence, beginning, fol. 191 a: <span dir="rtl">ܕܡܪܝ ܝܘܐܢܢܝܣ܀ ܫܬܩܐ ܢ̇ܛܪ ܗܝܡܢܘܬܐ: ܫܬܩܐ ܣ̈ܓܝܐܬܐ ܡܣܝܒܪ. ܏ܘܫ.</span>.</msItem>
            <msItem>10. The history of John of Rome, <span dir="rtl">ܬܫܥܝܬܐ ܕܝܘܚܢܢ ܝܚܝܕܝܐ ܘܣܗܕܐ ܏ܩܕ.</span>. Fol. 192 a. See Add. 14,649, no. 23.</msItem>
            <msItem>11. Three hymns, entitled <span dir="rtl">ܣ̈ܘܓܝܬܐ ܕܬܝܒܘܬܐ ܘܬܘܬ ܢܦܫܐ</span>, " hymns of repent­ance and penitence."</msItem>
            <msItem>
                <em>a.</em>Beginning: <span dir="rtl">ܐܠܗܐ ܕܩܪܢܝ ܒܛܝܒܘܬܗ. ܕܢܬܩ̇ܪܒ ܠܘܬܗ ܕܠܐ ܢܐܒܕ. ܏ܘܫ.</span>. Fol. 205 b.</msItem>
            <msItem>
                <em>b.</em>Beginning: <span dir="rtl">ܐܝܠܝܢ ܩ̈ܠܐ ܡ̈ܠܝܝ ܚܫܐ. ܐܒ̇ܟܐ ܥܠ ܣܘܓܐ ܕܣܘܪ̈ܚܢܝ. ܏ܘܫ.</span>. Fol. 206 b.</msItem>
            <msItem>c. Beginning : <span dir="rtl">ܐܚܠܡ̣ ܠܝ ܫܘ̈ܚܢܝ ܡܪܝ ܕܣ̇ܓܝܐܝܢ. ܕܥܬܝܪ ܒܝܬ ܓܙܟ ܒܝܕ ܚܘ̈ܠܡܢܐ. ܏ܘܫ.</span>. Fol. 207 b.</msItem>
            <msIdentifier>[Add. 14,728, foll. 138—207.]</msIdentifier>
    </msDesc>
</doc>
