<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?oxygen RNGSchema="https://raw.githubusercontent.com/wlpotter/syriaca-wright-catalog/master/schemas/enrich-syriaca.rnc" type="compact"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="https://raw.githubusercontent.com/srophe/wright-catalogue/master/parameters/wright-mss.css"?>
<TEI xml:lang="en" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Content pending</title>
      </titleStmt>
      <editionStmt>
        <p>Content pending</p>
      </editionStmt>
      <publicationStmt>
        <p>Content pending</p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <idno type="URI">428</idno>
            <altIdentifier>
              <idno type="BL-Shelfmark">Add. 14,660</idno>
            </altIdentifier>
          </msIdentifier>
          <msContents>
            <summary/>
            <textLang mainLang="syr"/>
            <msItem defective="true">
              <locus from="1a"/>
              <title ref="" xml:lang="en">The commentary of <persName>Probus</persName>on the περὶ
                ἑρμηνείας of Aristotle </title>
              <finalRubric xml:lang="syr"><locus to="" from="46a"/>ܫ̣ܠܡ ܒܥܘܕܪܢ ܛܝܒܘܬܗ ܕܡܪܢ: ܦܘܫܩܐ
                ܗܢܐ: ܕܦܪܝܐܪܡܢܝܘܣ ܕܥܒܝܕ ܠܦܪܘܒܐ.܀. ܫܘܒܚܐ ܠܡܪܢ̇ ܕܚܝܠ̣ ܐܡܝܢ</finalRubric>
              <note>(see <bibl>Assemani, Bibl. Or., t. iii., pars 1, p. 85</bibl>; <bibl>Hoffmann,
                  de Hermeneutiois apud Syros Aristoteleis, p. 141</bibl>); imperfect at the
                beginning and in the middle. It is divided into live sections (ܦܣܘ̈ܩܐ). The text is
                distinguished from the commentary by the letters ܐ and ܦ in red ink. </note>
              <note>Compare <bibl>Renan, Journ. Asiat., 1852, 4ème Série, t. xix., p. 310</bibl>,
                and <bibl>"de Philosophia Peripatetica apud Syros," pp. 10, seqq.</bibl> ;
                  <bibl>Hoffmann, de Hermeneuticis apud Syros Aristoteleis, p. 62.</bibl></note>
              <author ref="http://syriaca.org/person/2025"/>
            </msItem>
            <msItem>
              <locus/>
              <title xml:lang="en">A treatise by <persName>Severus Sabocht</persName>, bishop of
                  #<placeName>Ḳinnesrīn</placeName>, on the Syllogisms in the Analytica Priora of
                Aristotle </title>
              <rubric xml:lang="syr">ܥܠ ܚܝܠܗ ܕܡܪܢ ܝܫܘܥ ܡܫܝܚܐ ܡܫ̇ܪܝܢܢ ܠܡ̇ܟܬ݂ܒ ܡܐܡܪܐ ܕܒܙܥܘܪ̈ܝܬܐ ܡܚ̇ܘܐ
                ܐܘ ܟܝܬ ܪܫ̇ܡ ܡܛܠ ܓܝܪ ܣܘܠܘܓܝܣܡܘܣ ܕܒܐܢܘܠܝܛܩ̈ܐ ܩܕܡ̈ܝܐ ܕܐܪܝܣܛܘܛܠܝܣ: ܕܥܒܝܕ ܐܘ ܟܝܬ ܡܛܟܣ
                ܢܗܝܪܐܝܬ ܐܝܟ ܕܡܨܝܐ. ܠܡܪܝ ܐܒܘܣ ܣܐܘܪܐ ܐܦܝܣܩܘܦܐ ܕܩܢܫܪܝܢ</rubric>
              <incipit xml:lang="syr"><locus to="" from="47b"/>ܢܝܫܐ ܐܝܬ ܠܢ ܒܡܐܡܪܐ ܗܢܐ ܕܢܚ̇ܘܐ ܐܝܟ
                ܕܒܙܥܘܪ̈ܝܬܐ ܐܘ ܟܝܬ ܢܪܫܘܡ.. ܡܛܠ ܙܢ̈ܝܐ ܕܣܘܠܘܓܝܣܡܘ ܩܛܝܓܘܪ̈ܝܩܐ: ܗܠܝܠܢ ܕܒܟܬܒܐ ܕܐܢܘܠܘܛܝ̈ܩܐ
                ܩܕܡ̈ܝܐ ܕܐܪܝܣܛܘܛܠܝܣ ܦܝܠܣܘܦܐ. ܐܡ̇ܪ ܐܢܐ ܕܝܢ ܡܛܠ ܪܘܟܒܐ ܘܫܪܝܐ ܕܝܠܗܘܢ̣. ܐܟܚܕܐ ܕܝܢ ܘܕܟܡܐ
                ܘܐܝܠܝܢ ܐܝܬܝܗܘܢ̇ ܬܘܒ ܕܝܢ ܘܕܟܡܐ ܘܐܝܠܝܢ ܐܢܘܢ ܐܣܟܡ̈ܐ ܕܝܠܗܘܢ̇. ܐܝܟ ܐܘܡܢܘܬܐ ܡܠܝܠܬܐ
                ܘܣܘܢܘܠܓܝܣܛܝܩܝܬܐ ܕܗܘ. ܚܫܚܐ ܠܢ ܓܝܪ ܗܕܐ̣. ܘܣ̇ܓܝ ܡܘܬܪܐ ܠܘܬ ܝܕܥܬܐ ܡܫܡܠܝܬܐ ܕܬܐܘܪܝܐ ܡܠܝܠܬܐ
                ܘܡܚܘܢܝܬܐ ܕܗܠܝܢ ܕܒܟܬܒܐ ܕܐܦܘܕܝܩܛܝ̈ܩܐ ܐܡܝܪ̈ܢ̇. ܗ̇ܘ ܕܒܗ ܚܬܝܬܐܝܬ ܡܬܚܘܐ ܘܡܬ݀ܦܪܫ ܒܝܕ
                ܐܘܡܢܘܬܐ ܡܠܝܠܬܐ ܫܪܪܐ ܡܢ ܕܓܠܘܬܐ. ܐܢ ܗܟܝܠ ܗ̇ܝ ܕܢ̇ܕܥ ܫܪܪܐ ܘܢܪܚܩ ܡܢ ܕܓܠܘܬܐ ܡܘܬܪܢܝܬܐ
                ܐܝܬܝܗ̇: ܗܕܐ ܕܝܢ ܒܝܕ ܣܘܠܘܓܝܣܡܘܣ ܡܨܝܐ ܠܡܕܥ̣. ܘܡܘܬܪܢܝܬܐ ܐܪܐ̣. ܘܣ̇ܓܝ ܚܫܚܐ ܐܝܬܝܗ̇ ܠܢ
                ܝܕܥܬܐ ܕܗܠܝܢ ܕܒܡܐܡܪܐ ܗܢܐ ܡܬܐܡܪ̈ܢ. ܡܬ݀ܦ̣ܠܓ ܕܝܢ ܗ̣ܘ ܡܐܡܪܐ ܠܬܠܬܐ ܩ̈ܦܐܠܐܐ.</incipit>
              <finalRubric xml:lang="syr"><locus to="" from="54a"/>ܫܠ̣ܡ ܡܐܡܪܐ ܗܢܐ: ܕܒܙܥܘܪ̈ܝܬܐ ܡ̇ܚܘܐ
                ܡܛܠ ܣܘܠܘܓܝܣܡ̈ܘ ܕܒܐܢܐܠܘܛܝܩܐ ܕܐܪܝܣܛܘܛܠܝܣ: ܕܥܒܝܕ ܠܚܣܝܐ ܡܪܝ ܣܐܘܪܝܐ: ܐܦܣܝܩܘܦܐ ܕܩܢܫܪܝܢ.. </finalRubric>
              <note>See <bibl>Add. 17,156, fol. 3 a</bibl>; and compare <bibl>Renan, loc. cit., p.
                  325</bibl>, and <bibl>"de Philosophia Peripatetica apud Syros," p.
                29.</bibl></note>
              <author ref="http://syriaca.org/person/99"/>
            </msItem>
            <msItem>
              <locus/>
              <title ref="" xml:lang="">A letter of <persName>Severus Sabocht</persName> to the
                priest #<placeName>Aitīlāhā</placeName> on certain terms in the treatise περὶ
                ἑρμηνείας</title>
              <rubric xml:lang="syr">ܕܚܣܝܐ ܣܐܘܪܐ ܣܒܘܟܬ: ܐܓܪܬܐ ܡܛܠ ܒ̈ܢܬ ܩ̈ܠܐ ܡܕܡ: ܕܒܟܬܒܐ ܕܦܪܝܐܪܡܢܝܐܣ:
                ܠܘܬ ܩܫܝܫܐ ܐܝܬܝܠܗܐ. </rubric>
              <incipit xml:lang="syr"><locus to="" from="54a"/>ܡܛܠ ܕܐܦܝ̤ܣܬ ܣܟܘܠܬܢܘܬܐ ܕܐܚܘܬܟ ܪܘܚܢܝܬܐ:
                ܕܐܥܒܕ ܠܗ̇ ܦܘܪܫܐ ܐܝܟ ܕܒܙܥܘܪ̈ܝܬܐ ܕܒ̈ܢܬ ܩ̈ܠܐ ܗܠܝܢ ܕܒܟܬܒܐ ܕܦܝܪܝܐܪܡܢܝܐܣ ܐܡܝܪ̈ܢ: ܗܢ̣ܘ ܕܝܢ
                ܕܩܐܛܐܦܐܣܝܣ ܦܫܝܛܬܐ: ܘܩܐܛܐܦܐܣܝܣ ܕܡܛܐܬܣܝܣ: ܘܕܩܐܛܐܦܐܣܝܣ ܓܠܝܙܬܐ: ܘܐܟܚܕܐ ܕܝܢ ܘܕܐܦܘܦܐܣܝܣ
                ܕܝܠܗܝܢ: ܬܘܒ ܕܝܢ ܘܕܒܐܝ̇ܕܐ ܡܠܬܐ ܡܫܬܪܝܐ ܡܠܬܐ ܕܗ̇ܢܘܢ ܕܐܡ̇ܪܝܢ ܕܠܝܬ ܗ̇ܝ ܕܡܨܝܐ: ܐܠܐ ܗ̇ܝ ܕܡܢ
                ܐܢܢܩܐ: ܟܕ ܛ̇ܒ ܠܐ ܛܥ̇ܐ ܠܐܝܕܥܬܟ ܕܗܠܝܢ ܕܐܝܟ ܗܟܢ. ܗܐ ܐܝܟ ܕܡܨܝܐ ܒܝܕ ܙܥܘܪ̈ܝܬܐ ܡܛܠ ܦܝܣܬܐ
                ܕܐܚܘܬܟ ܪܫ̇ܡ ܐܢܐ ܐܘ ܟܝܬ ܡ̇ܥܗܕ ܐܢ̇ܐ ܠܣܟܘܠܬܢܘܬܟ݁. ܗ̇ܝ ܕܣ̈ܓܝܐܬܐ ܡܢ ܙܥܘܪ̈ܝܬܐ ܡܕܪܟܐ. ܠܘ
                ܐܝܟ ܡ̇ܢ ܕܡܕܡ ܚ̣ܕܬܐ ܘܠܐ ܝܕܝܥ ܠܟ ܐܡ̇ܪ ܐܢܐ̣. ܐܠܐ ܕܠܐ ܐܣܬܒܪ ܟܕ ܫ̇ܬܩ ܐܢܐ܇ ܕܡܕܡ ܕܝܬܝܪ ܥܡܝܩ
                ܝ̇ܕܥ ܐܢܐ܇ ܐܘ ܕܥܠ ܦܝܣܬܐ ܐܘ ܟܝܬ ܦܘܩܕܢܐ ܕܚܘܒܟ ܡܒܣ̇ܐ ܐܢܐ.. </incipit>
              <finalRubric xml:lang="syr"><locus to="" from="55b"/>ܫܠ̣ܡ ܣܟܘܠܝܘܢ ܗܢܐ: ܕܥܒܝܕ ܠܡܪܝ
                ܣܐܘܝܪܐ ܐܦܣܝܩܘܦܐ ܕܩܢܫܪܝܢ.</finalRubric>
              <note>See<bibl> Add. 17,156, fol. 11 a</bibl>. Compare <bibl>Renan, loc. cit. p.
                  326</bibl>.</note>
              <author ref="http://syriaca.org/person/99"/>
            </msItem>
            <msItem defective="true">
              <locus to=""/>
              <title ref="" xml:lang="en">A discourse of <persName>Paul the Persian</persName> on
                the art of Logic, addressed to <persName>Khusrau Nūshīrwān, king of
                  Persia</persName></title>
              <rubric xml:lang="syr">ܡܐܡܪܐ ܕܥܒܝܕ: ܠܦܘܠܘܣ ܦܪܣܝܐ: ܥܠ ܡܟܬܒܢܘܬܐ ܡܠܝܠܬܐ: ܕܐܪܝܣܛܘܛܠܝܣ
                ܦܝܠܣܘܦܐ: ܠܘܬ ܡ̇ܠܟܐ ܟܣܪܘ</rubric>
              <incipit xml:lang="syr"><locus to="" from="55b"/>ܠܓܕܢܐ ܟܣܪܘ ܡܠ̣ܟ ܡ̈ܠܟܐ ܛ̇ܒܐ ܕܓܒܪ̈ܐ:
                ܦܘܠܐ ܥܒ̣ܕܟ ܫܠܡ. ܘ܍ܘ ܦܝܠܣܘܦܘܬܐ ܕܐܝܬܝܗ̇ ܝܕܥܬܐ ܫܪܝܪܬܐ ܕܟܠ̣. ܒܟܘܢ ܐܝܬܝܗ̇. ܘܡܢܗ̇
                ܕܦܝܠܣܘܦܘܬܐ ܕܒܟܘܢ̇. ܩܘܪ̈ܒܢܐ ܠܟܘܢ ܡܫ̇ܕܪ ܐܢܐ. ܘܠܐ ܗܘ̤ܬ ܕܬܕܡܘܬܐ. ܐܦ ܓܝܪ ܡܢ ܦܪܕܝܣܐ
                ܕܡܪܘܬܟܘܢ ܩܘܪ̈ܒܢܐ ܠܟܘܢ ܡܩܪܒܝܢ. ܡܢ ܒܪ̈ܝܬܗ ܕܐܠܗܐ̣ ܠܗ ܠܐܠܗܐ ܕܒ̈ܚܐ ܡܕܒܚܝܢ. ܩܘܪܒܢܐ ܕܝܢ
                ܕܐܢܐ ܡܫ̇ܕܪ ܐܢܐ̣. ܒܝܕ ܡܠܬܐ ܐܝܬܘܗܝ. ܦܝܠܣܘܦܘܬܐ ܓܝܪ ܒܝܕ ܡܠܬܐ ܡܬܓܠܝܐ. ܗ̇ܝ ܕܗ̣ܝ ܛܒܐ ܡܢ
                ܟܠܗܘܢ ܩܘܪ̈ܒܢܐ ܕܫܪܟܐ. ܏ܘܫ.</incipit>
              <finalRubric xml:lang="syr"><locus to="" from="67b"/>ܫܠ̣ܡ ܡܐܡܪܐ ܕܥܠ ܟܠܗ̇ ܐܘܡܢܘܬܐ
                ܡܠܝܠܬܐ ܕܐܪܝܣܛܘܛܠܝܣ: ܕܥܒܝܕ ܠܦܘܠܘܣ ܦܘܪܣܝܐ: ܕܡܢ ܕܝܪܫܪ ܡܕܝܢܬܐ: ܠܘܬ ܡ̇ܠܟܐ ܟܣܪܘ.
                ܘ܍ܘ</finalRubric>
              <finalRubric xml:lang="syr"/>
              <note>Slightly imperfect. Compare <bibl>Renan, loc. cit., p. 311</bibl>, and his
                treatise <bibl>"de Philosophia Peripatetica apud Syros," p. 16</bibl>.</note>
              <note> see <bibl>Assemani, Bibl. Or., t. iii., pars 1, p. 439</bibl></note>
              <author ref="http://syriaca.org/person/674"/>
            </msItem>
            <msItem>
              <locus to="" from=""/>
              <title ref="" xml:lang="en">An anonymous Isagoge, or Introduction to the art of Logic,
                translated from the Greek by the monk <persName>Athanasius</persName>, of the
                convent of Malchus </title>
              <rubric xml:lang="syr">ܐܣܘܓܘܓܐ ܕܡܛܠ ܦܪܐܓܡܛܝܐ ܡܠܝܠܬܐ ܘܣܘܠܘܓܝܣܛܝܩܝܬܐ: ܕܐܪܝܣܛܘܛܠܝܣ
                ܦܝܠܣܘܦܐ: ܐܝܟ ܕܒܙܥܘܪ̈ܝܬܐ</rubric>
              <incipit xml:lang="syr"><locus to="" from="67b"/>ܡܛܠ ܕܦܪܐܓܡܛܝܐ ܡܠܝܠܬܐ ܥܣܩܬܐ ܐܝܬܝܗ̇ ܠܘܬ
                ܐܪܝܣܛܘܛܠܝܣ: ܡܛܠ ܠܐ ܡܢܣܝܘܬܗ ܥܣܩܬܐ ܕܓܒܪܐ̣. ܕܙܕܩܐ ܐܬܚܫ̇ܒܬ݂. ܕܒܦܣ̈ܝܩܬܐ ܘܦܫܝܛܬܐ ܠܬܫܥܝܬܐ
                ܕܝܕܥܬܐ ܣܘܠܘܓܝܣܛܝܩܝܬܐ ܒܝܕ ܟܪ̈ܝܬܐ ܐܥܒܕ ܠܟ݂. ܐܝܟܢܐ ܕܒܝܕ ܦܘܪܣܐ ܕܝܬܝܪ ܦܫܝܩ ܘܝܬܝܪ ܓܠܸܐ
                ܬܪܕܐ. ܠܡܕܥ ܗܟܝܠ ܩܕܡܝܬ܇ ܕܗܠܝܢ ܕܐܝܬܝܗ̈ܝܢ܆ ܡܢܗܝܢ ܡ̇ܢ̣ ܐܘܣܝ̈ܣ ܐܝܬܝܗ̈ܝܢ. ܡܢܗܝܢ ܕܝܢ̣
                ܓ̈ܕܫܐ. ܘܐܘܣܝ̈ܣ ܡ̇ܢ̣ ܗܠܝܢ ܕܡܢܗܝܢ ܘܠܗ̈ܝܢ ܡܩܝ̈ܡܢ. ܕܐܝܟ ܐܝܟܢ: ܒܪܢܫܐ ܟܐܦܐ: ܓܕܫ̈ܐ ܕܝܢ
                ܟܠܗܘܢ܆ ܗ̇ܢܘܢ ܕܒܐܚܪ̈ܢܐ ܐܝܬ ܠܗܘܢ ܗ̇ܝ ܕܢ̇ܗܘܘܢ ܐܝܬܝܗܘܢ. ܕܐܝܟ ܐܝܟܢ̇. ܓܪܡܛܝܩܘܬܐ̣ ܐܘ
                ܚܘܪܘܬܐ. ܏ܘܫ.. </incipit>
              <finalRubric xml:lang="syr">ܫܠ̣ܡ ܐܝܣܐܓܘܓܐ ܕܒܙܥܘܪ̈ܝܬܐ: ܕܡܛܠ ܦܪܐܓܡܛܝܐ ܡܠܝܠܬܐ
                ܘܣܘܠܘܓܝܣܛܝܩܝܬܐ ܕܐܪܝܣܛܘܛܠܝܣ: ܕܡܦܩܐ ܡܢ ܝܘܢܝܐ ܠܣܘܪܝܝܐ: ܠܢܟܦܐ ܐܚܐ ܐܬܢܣ: ܡܢ ܥܘܡܪܐ ܩܕܝܫܐ
                ܕܒܝܬ ܡ̇ܠܟܐ..<locus to="" from="79b"/></finalRubric>
              <note>Compare <bibl>Renan, loc. cit., p. 326</bibl>, and <bibl>"de Philosophia
                  Peripatetica apnd Syros," p. 31.</bibl></note>
              <note>see <bibl>Assemani, Bibl. Or., t. i., p. 493, and t. ii., p. 335, no.
                10</bibl></note>
              <author ref="http://syriaca.org/person/354"/>
            </msItem>
            <msItem>
              <locus to="" from=""/>
              <author ref=""/>
              <title ref="" xml:lang="en">A scholion of <persName>Sergius of Rās-'ain</persName> on
                the term σχῆμα</title>
              <rubric xml:lang="syr">ܣܟܘܠܐܝܢ ܕܥܒܝܕ ܠܣܪܓܝܣ ܪܝܫܥܝܢܝܐ: ܕܡ̇ܚܘܐ ܕܡ̇ܢܘ ܐܣܟܡܐ</rubric>
              <incipit xml:lang="syr">ܐܣܟܡܐ ܐܝܬܘܗܝ̣. ܡܙܘܓܘܬܐ ܕܬܪ̈ܬܝܢ ܦܪ̈ܘܛܣܝܣ܇ ܕܒܚܕ ܡܢ ܐܘܪܘܣ
                ܡܫܘܬܦ̈ܢ܇ ܒܗܠܝܢ ܕܝܢ ܐܘ[ܪ̈ܘ] [ܡـ]ـܫ̈ܚܠܦܢ. ܏ܘܫ.<locus to="" from="79b"/></incipit>
              <note>See <bibl>Renan, Journ. Asiat., 1852, 4ème Série, t. xix., p. 323</bibl>.</note>
            </msItem>
          </msContents>
          <physDesc>
            <objectDesc form="codex">
              <supportDesc material="perg">
                <extent>
                  <measure unit="content_pending" quantity="-1"/>
                </extent>
                <foliation/>
                <collation/>
                <condition>
                  <list>
                    <item>
                      <p>Vellum, about 11 1/4 in. by 7 1/4, consisting of 81 leaves, the last of
                        which is much soiled and torn. The quires, signed with letters, were
                        originally 11 in number (ܙ ـــ ܐ and ܕ ـــ ܐ), but the first is lost, and
                        several others are imperfect. Two leaves are wanting after fol. 14, no less
                        than eight alter fol. 19, and a single leaf after fol. 61. There are from 28
                        to 36 lines in. each page. This volume is written in a good, regular hand of
                        the ixth or xth cent.</p>
                    </item>
                  </list>
                </condition>
              </supportDesc>
              <layoutDesc>
                <p>Content pending</p>
              </layoutDesc>
            </objectDesc>
            <handDesc>
              <handNote scope="" script=""
                medium="">
                <desc></desc>
              </handNote>
            </handDesc>
            <additions>
              <p></p>
              <list>
                <item>
                  <locus from="81a" to=""/>
                  <p>Colophon, fol. 81 a</p>
                  <p><quote xml:lang="syr">ܫܘܒܚܐ ܠܡܫܝܚܐ ܐܠܗܐ ܥܡ ܐܒܘܗܝ ܘܪܘܚܗ ܩܕܝܫܐ: ܕܥܠ ܣܒܪܗ ܫ̇ܪܝܢܢ: ܘܒܝܕ ܥܘܕܪܢܐ ܕܡܢ
                      ܛܝܒܘܬܗ ܫ̇ܠ̣ܡܢܢ ܕܠܗ ܬܫܒ̈ܚܢ ܘܒܘܪ̈ܟܢ: ܠܥܠܡ. ܘܥܠܝܢ ܪ̈ܚܡ̣ܘܗܝ: ܘܚܢܢܗ: ܒܟܠ ܙܒܢ:
                      ܘܒܟܠܥܕܢ ܠܥܠܡܝܢ ܐܡܝܢ.܀. ܡܛܠ ܡܪܢ ܨ̇ܠܘ ܥܠ ܡ̇ܢ ܕܟܬ̣ܒ ܍</quote></p>
                </item>
                <item>
                  <locus from="46a" to=""/>
                  <p>On fol. 46 a the scribe has written the following note</p>
                  <p>
                    <quote xml:lang="syr">ܡܪܢ ܝܫܘܥ ܡܫܝܚܐ: ܡ̇ܠܟܐ ܕܡ̈ܠܟܐ ܘܡܪܐ ܕܡܪ̈ܘܢ: ܥ̇ܒ̣ܕ ܪ̈ܚܡ̣ܐ
                      ܘܪܘܚܦܐ ܒܝܘܡ ܕܝܢ̣ܟ ܟܐܢܐ: ܥܠ ܟܠܡ̇ܢ ܕܐܫܬܘܬܦ ܒܟܬܒܐ ܗܢܐ ܐܢ ܒܡܠܬܐ ܘܐܢ ܒܥ̇ܒܕܐ. ܫܘܬܦ
                      ܐܢܘܢ ܡܪܝ ܠܚ̈ܝܐ ܚ̣̈ܕܬܐ̣ ܘܠܡܠܟܘܬܐ ܗ̇ܝ ܕܠܐ ܣܟ ܦܛܪܐ: ܗܠܝܢ ܢܗ̈ܘܝܢ̣ ܒܝܕ ܨܠܘܬܐ ܕܟܠܗܘܢ
                      ܡܢܝ̈ܚܢܐ ܕܝܠܟ݁ ܐܡܝܢ̣ ܘܐܡܝܢ.܀.</quote>
                  </p>
                </item>
                <item>
                  <locus from="81a" to=""/>
                  <p>There is another note, to the same effect and by the same hand, on fol. 81
                    a.</p>
                  <p>
                    <quote xml:lang="syr"/>
                  </p>
                </item>
              </list>
            </additions>
            <bindingDesc>
              <p>Content pending</p>
            </bindingDesc>
            <sealDesc>
              <p>Content pending</p>
            </sealDesc>
            <accMat/>
          </physDesc>
          <history>
            <origin>
              <origDate notBefore="0800" notAfter="1000" from="" to="" when="">ixth century or xth
                century </origDate>
              <origPlace ref="" xml:lang=""></origPlace>
            </origin>
            <provenance/>
            <acquisition/>
          </history>
          <additional/>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>Content pending</p>
    </encodingDesc>
    <profileDesc/>
    <revisionDesc status="draft">
      <change when="" who="http://syriaca.org/documentation/editors.xml#eyonan">Initial TEI encoding.</change>
      <change type="planned" subtype="checkSyriac">The Syriac copied from the Word Document needs to
        be checked for accuracy</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <facsimile>
    <formula>Content pending</formula>
  </facsimile>
  <text>
    <body>
      <bibl>Content pending</bibl>
    </body>
  </text>
</TEI>
