<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?oxygen RNGSchema="https://raw.githubusercontent.com/wlpotter/syriaca-wright-catalog/master/schemas/enrich-syriaca.rnc" type="compact"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="https://raw.githubusercontent.com/srophe/wright-catalogue/master/parameters/wright-mss.css"?>
<TEI xml:lang="en" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Content pending</title>
      </titleStmt>
      <editionStmt>
        <p>Content pending</p>
      </editionStmt>
      <publicationStmt>
        <p>Content pending</p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <idno type="URI">66</idno>
            <altIdentifier>
              <idno type="BL-Shelfmark">Add. 12,172, foll. 65—135.</idno>
            </altIdentifier>
          </msIdentifier>
          <msContents>
            <summary/>
            <textLang mainLang="syr"/>
            <msItem>
              <locus to="134" from="79"/>
              <author ref="http://syriaca.org/person/113">Jacob of Edessa</author>
              <author ref="http://syriaca.org/person/1054">John the Stylite of ܠܝܬܪܝܒ</author>
              <title ref="" xml:lang="en">The second portion of this manuscript, foll. 79—134,
                contains seventeen letters of Jacob of Edessa, addressed, with one exception, to
                John the Stylite of ܠܝܬܪܝܒ (<bibl>see Add. 21,154, fol. 264b seqq., and 291a</bibl>,
                where the name is spelled ܠܝܬܐܪܒ). </title>
              <rubric xml:lang="syr">ܬܘܒ ܐܓܪ̈ܬܐ ܕܝܠܗ ܕܚܣܝܐ ܘܩܕܝܫܐ ܡܪܝ ܝܥܩܘܒ ܐܦܝܣܩܘܦܐ ܕܐܘܪܗܝ ܡܕܝܢܬܐ̣.
                ܕܠܘܬ ܩܫܝܫܐ ܝܘܚܢܢ ܐܣܛܘܢܝܐ ܕܠܝܬܪܝܒ.<locus to="" from="79a"/></rubric>
              <incipit xml:lang="syr"/>
              <quote xml:lang="syr">
                <locus from="" to=""/>
              </quote>
              <explicit xml:lang="syr">
                <locus to="" from=""/>
              </explicit>
              <finalRubric xml:lang="syr">
                <locus to="" from=""/>
              </finalRubric>
              <note/>
              <msItem>
                <locus to="" from="104a"/>
                <author ref="http://syriaca.org/person/113">Jacob of Edessa</author>
                <author ref="http://syriaca.org/person/1054">John the Stylite of ܠܝܬܪܝܒ</author>
                <title ref="" xml:lang="en">To the same</title>
                <rubric xml:lang="syr"/>
                <incipit xml:lang="syr">ܡܥܕܝܢ ܐܢܘܢ ܐܘ ܐܚܐ ܪܘܚܢܐ ܘܚܒܝܒܐ: ܕܢܒ̣ܥܘܢ ܘܢܛ̇ܝܒܘܢ ܒܬܘ̈ܩܢܐ ܐܦ
                  ܡܢ ܗܠܝܢ ܕܐܝܬܝܗܝܢ ܝܬܝܪ̈ܬܐ ܘܫܚ̈ܝܡܬܐ: ܏ܘܫ</incipit>
                <quote xml:lang="syr">
                  <locus from="" to=""/>
                </quote>
                <explicit xml:lang="syr">
                  <locus to="" from=""/>
                </explicit>
                <finalRubric xml:lang="syr">
                  <locus to="" from=""/>
                </finalRubric>
                <note>In this letter Jacob explains some passages of <persName
                    ref="http://syriaca.org/person/13">Ephraim</persName> in the 2nd madrāshā
                  against false doctrines (<bibl>Opera, t. ii., p. 440</bibl>), showing: a) who was
                  the woman that founded the sect of the Shabbĕthāyē, and who these were; β) who
                  were Kūk and the Kūkāyē; and γ) who was the Pālūt mentioned by Ephraim : <quote
                    xml:lang="syr">ܦܠܘܛ ܕܝܢ ܗ̇ܘ ܕܐܡ̣ܪ ܡܠܦܢܐ܇ ܕܐܝܟ ܕܡܢ ܫܡܗ̇ ܩܪܘ ܠܢ ܦܠܘ̈ܛܝܐ̇ ܗܢ̣ܘܢ
                    ܗܪ̈ܣܝܘܛܐ̇. ܘܠܗܕܐ ܦ̇ܠܛܢ ܘܫܕܝܢܗ̣̇. ܠܐ ܗܘܐ ܗܪܣܝܘܛܐ ܐܝܬܘܗܝ̣. ܘܐܦܠܐ ܪܝܫ ܗܪܣܝܣ. ܐܠܐ
                    ܓܒܪܐ ܡܗܝܡܢܐ ܘܚܣܝܐ ܐܝܬܘܗܝ̣. ܘܡܢ ܗ̇ܢܘܢ ܕܡܬ݂ܡܢܝܢ ܒܝܘܒܠܐ ܕܐܦܝ̈ܣܩܘܦܐ ܕܐܘܪܗܝ܇ ܕܥܠ
                    ܟܘܪܣܝܐ ܕܐܕܝ ܫܠܝܚܐ<locus from="" to=""/></quote></note>
                <note>This letter has been published in the <bibl>Journal of Sacred Literature, 4th
                    Series, vol. x., p. 430</bibl>. See also <bibl>the Zeitschrift der D. M. G., Bd.
                    xxiv., p. 296</bibl>. </note>
              </msItem>
              <msItem>
                <locus to="" from="111b"/>
                <author ref="http://syriaca.org/person/113">Jacob of Edessa</author>
                <author ref="http://syriaca.org/person/1054">John the Stylite of ܠܝܬܪܝܒ</author>
                <title ref="" xml:lang="en">To the same</title>
                <rubric xml:lang="syr"/>
                <incipit xml:lang="syr">ܠܐ ܐܝܬܝܗ̇ ܕܫ̇ܛܝܐ̣. ܘܐܦܠܐ ܥܕܝܠܐܝܬ ܐܝܟ ܕܟܬܒ̣ܬ ܐܘ ܐܚܐ ܪܘܚܢܐ:
                  ܏ܘܫ</incipit>
                <quote xml:lang="syr">
                  <locus from="" to=""/>
                </quote>
                <explicit xml:lang="syr">
                  <locus to="" from=""/>
                </explicit>
                <finalRubric xml:lang="syr">
                  <locus to="" from=""/>
                </finalRubric>
                <note>In this letter Jacob replies to 18 questions of John.</note>
                <note>a) The reason of the Divine utterance in <ref target="http://syriaca.org/work/9628">Gen. xv. 13</ref>.</note>
                <note>— β) Whether it is true, as they say, that there was no writing and no letters
                  before <persName>Moses</persName>? This was affirmed by
                    <persName>Athanasius</persName>, for the purpose of ridding the Church of
                  apocryphal books (ܟܬܒ̈ܐ ܡ̈ܛܫܝܐ), even though that of <persName>Enoch</persName>
                  had to be sacrificed with them; but Jacob answers in the negative. We might as
                  well say, with <persName>Basil</persName>, that there was no wine before the
                  flood. The genuineness of the <ref>book of Enoch</ref> is proved by its being
                  cited by <persName>the apostle Jude</persName>; and we have Jewish traditions to
                  the effect that <persName>Amram</persName> taught <persName>Moses the
                    Hebrew</persName> as well as the Egyptian letters in
                    <persName>Pharaoh</persName>'s house.</note>
                <note>—γ) Who was the Ethiopian woman mentioned in <ref
                    target="http://syriaca.org/work/9652">Num. xii. 1</ref>? Not Zipporah, but the
                  daughter of an Ethiopian king, whose city <persName>Moses</persName> besieged and
                  captured, when he was in Pharaoh's service, as is narrated in Egyptian history,
                  fol. 115a.</note>
                <note>δ) What was the pride of Satan, on account of which he fell from his
                  brightness and became dark? What was the envy wherewith he envied? and if the time
                  be known when he suffered thus ?</note>
                <note>— ε) How we should understand <ref target="http://syriaca.org/work/9535">Job, ch. ii. 6</ref>? and whether Moses
                  wrote the book of Job ? <quote xml:lang="syr">ܗܟܢܐ ܩ̇ܒܠܢܢ ܡܢ ܐܒ̈ܗܬܐ ܘܡ̈ܠܦܢܐ ܕܥܕܬܐ.<locus from="" to=""/></quote></note>
                <note>ς) What are Behemoth (ܒܗܡܘܬ), the bird called ܟܢ̈ܦܝ ܫܒ̈ܚܝܢ (<ref target="http://syriaca.org/work/9535">Job xxxix.
                    13</ref>), and Leviathan (ܠܘܝܬܢ)? Behemoth means in Hebrew ܚܝ̈ܘܬܐ; ܟܢ̈ܦܝ ܫܒܚ̈ܝܢ
                  ; ܦܪܚܬܐ ܫܒܝܚܬܐ; ; and Leviathan,ܬܢܝܢܐ, i. e. ܚܘܝܐ ܪܒܐ . The Behemoth are locusts,
                  ܩܡܨܐ; Leviathan is κῆτος, and applicable metaphorically to Satan; the ܟܢ̈ܦܝ ܫܒ̈ܚܝܢ
                  is an Indian bird, called the ܨܦܪ ܦܝܠܐ or “elephant-bird," because it carries off
                  and devours young elephants. </note>
                <note>— ζ) Who was the Zacharias mentioned in <ref
                    target="http://syriaca.org/work/9646">Matth. xxiii. 35</ref>, <ref
                    target="http://syriaca.org/work/9648">Luke xi. 51</ref> ? and why was he put to
                  death ? According to Jacob, he was <persName>Zacharias the father of John the
                    Baptist</persName>.</note>
                <note>— η) Whether the son of the widow of <persName>Zarephath</persName> (<ref
                    target="http://syriaca.org/work/9662">1 Kings xvii. 17—24</ref>) was
                    <persName>Jonah the prophet</persName>? whether <persName>Tiglath-pileser, the
                    king of the Assyrians</persName>, was king of Nineveh in the time of Jonah? and
                  which is the correct reading in <ref target="http://syriaca.org/work/9715">Jonah
                    iii</ref>. 4, 40 days or 3 days? The first question is answered in the negative,
                  the only authority for the statement being the "Lives of the Prophets," falsely
                  ascribed to <persName>Epiphanius</persName>, <quote xml:lang="syr">ܟܬܝܒܐ ܗܝ ܗܕܐ
                    ܒܬܫ̈ܥܝܬܐ ܡܕܡ ܝܬܝܪ̈ܬܐ ܘܕܠܝܬ ܥܠܝܗܝܢ ܬܟܝܠܘܬܐ܇ ܕܪ̈ܫܝܡܢ ܠܡ ܕܩܕܝܫܐ ܐܦܝܦܢܝܘܣ ܐܦܝܣܩܘܦܐ
                    ܕܩܘܦܪܘܣ <locus to=""/></quote>; the second Jacob leaves undecided, though be
                  thinks it probable ; as to the third, he prefers the reading of the <ref>LXX., ἔτι
                    τρεῖς ἡμέραι</ref>.</note>
                <note>— θ) What are the wild gourds mentioned in <ref target="http://syriaca.org/work/9529">2 Kings iv. 39</ref> ?</note>
                <note>— ι) <persName>Obadiah the prophet</persName> was probably the third captain
                  of fifty, <ref target="http://syriaca.org/work/9529">2 Kings i. 13</ref>, and the husband of the widow, <ref target="http://syriaca.org/work/9529">2 Kings iv.
                    1</ref>. </note>
                <note>— ια) The articles carried away from the temple by the Babylonians, as
                  narrated in <ref target="http://syriaca.org/work/9529">2 Kings</ref>, were these
                  made by <persName>Solomon</persName>. The ark, altar, golden table, etc., made by
                    <persName>Moses</persName>, which had been carefully stored up since the time of
                  Solomon, were conveyed away secretly by <persName>Jeremiah</persName> during the
                  siege, and deposited in the cave on mount Nebo, where Moses was buried, the site
                  of which is unknown. This is what is meant in the <ref
                    target="http://syriaca.org/work/9583">epistle of Baruch</ref> by the words
                    <quote xml:lang="syr">ܐܦܩܘ ܘܛ̇ܫܝܘ ܐܦ ܡܢ ܡ̈ܐܢܐ ܩ̈ܕܝܫܐ<locus from="" to=""
                    /></quote>(compare <bibl>de Lagarde's Libri vet. Test, apocryphi, p. 89, line
                    17</bibl>). </note>
                <note>— ιβ) Of the rock that emitted water, <quote xml:lang="syr">ܟܐܦܐ ܕܡܪܕܝܐ ܗܘܬ
                      ܡ̈ܝܐ<locus from="" to=""/></quote>Jacob declines to speak; but answers John's
                  question regarding <persName>Zeruiah the mother of Joab, Abishai and :
                    Asahel</persName>, and <persName>Abigail the mother of Amasa, the son of
                    Jether</persName>.</note>
                <note>— ιγ) <ref target="http://syriaca.org/work/9672">The Psalms</ref> were not all written by David; some were composed
                  by the sons of Korah, viz. <persName>Asaph</persName>, <persName>Ethan</persName>
                  and <persName>Heman</persName>; others by <persName>Moses</persName>,
                    <persName>Jeremiah</persName>, <persName>Solomon</persName>,
                    <persName>Jeduthun</persName>, etc.</note>
                <note>—ιδ) Whether the Jews were called Hebrews (ܥܒܪ̈ܝܐ) from Eber (ܥܐܒܐܪ)? and
                  whether Hebrew is the primeval language? Both questions are answered in the
                  affirmative. Begarding the former Jacob says: <quote xml:lang="syr"> ܘܡܫܬܡܗܝܢ ܗܘܘ
                    ܡܢ ܟܠܢܫ ܥܒܪ̈ܝܐ ܐܝܟ ܕܡܢ ܥܐܒܐܖ݂݁. ܘܠܘ ܡܢ ܗ̇ܝ ܕܥܒ̣ܪ ܐܒܪܗܡ ܦܪܬ݀. ܐܝܟܢܐ ܕܐܢܫ ܨ̇ܒܪܐ
                    ܒ̣ܪܐ ܘܐܫܠ̣ܡ̇. ܟܕ ܡܢ ܣܘܪܚܢܐ ܕܐܝܬ ܗܘܐ ܒܟܬܒܐ ܝܘܢܝܐ ܐܬ݂ܐ ܠܗܕܐ̇. ܡܛܠ ܕܚ̣ܙܐ ܕܟܬܝܒ
                    ܒܟܬܒܐ ܐܒܪܗܡ ܦܐܪܐܛܝܣ (περατής) ܐܘ ܟܝܬ ܥܒܘܪܐ̇. ܡܢ ܗ̇ܝ ܟܐܡܬ ܕܥܒ̣ܪ ܢܗܪܐ ܦܪܬ <locus
                      from="" to=""/></quote>As to the antiquity of Hebrew, as compared with Syriac
                  or Aramaic, he cites the opinion of <persName>Clement, the disciple of S.
                    Peter</persName>, and of <persName ref="http://syriaca.org/person/481">Eusebius
                      of Emesa</persName>. One of his principal arguments is derived from <ref target="http://syriaca.org/work/9628">Gen.
                    ii. 23</ref> (%, correctly transcribed ܐܝܫ,ܐܫܐ ).</note>
                <note>— ιε) Regarding <ref target="http://syriaca.org/work/9662">1 Kings iv. 32, 33</ref>.</note>
                <note>— ις) On the <ref target="http://syriaca.org/work/9539">Song of Songs, iii. 7,
                    8</ref>. <persName>Gregory Nyssen</persName> is cited.</note>
                <note>— ιζ) On <ref target="http://syriaca.org/work/9526">1 Sam. xvii. 55</ref>.</note>
                <note>— ιη) On <ref target="http://syriaca.org/work/9628">Gen. xviii. 32</ref>.
                    <persName>Lot</persName> had only two daughters and two sons-in-law, and no one
                  else akin to him in Sodom save his wife. This letter has been published in the
                    <bibl>Journal of Sacred Literature, 4th Series, vol. x., p. 430</bibl>. See also
                  the <bibl>Zeitschrift der D.M.G., Bd. xxiv., pp. 286, 290</bibl>.</note>
              </msItem>
              <msItem>
                <locus to="" from="121b"/>
                <author ref="http://syriaca.org/person/113">Jacob of Edessa</author>
                <author ref="http://syriaca.org/person/1054">John the Stylite of ܠܝܬܪܝܒ</author>
                <title ref="" xml:lang="en">To the same</title>
                <rubric xml:lang="syr"/>
                <incipit xml:lang="syr">ܡܛܠ ܕܥܝܕܐ ܗܘ ܗܢܐ ܠܗ̇ܢܘܢ ܕܥܒ̇ܕܝܢ ܫܪ̈ܘܬܐ̇ ܏ܘܫ</incipit>
                <quote xml:lang="syr">
                  <locus from="" to=""/>
                </quote>
                <explicit xml:lang="syr">
                  <locus to="" from=""/>
                </explicit>
                <finalRubric xml:lang="syr">
                  <locus to="" from=""/>
                </finalRubric>
                <note>In this letter Jacob replies to 13 questions.</note>
                <note>— a) Who was the Jacob who composed the Kūkite hymns <quote xml:lang="syr">
                    ܕܥܒ̣ܕ ܘܣܡ ܡܥܢ̈ܝܬܐ ܗ̇ܢ̈ܝܢ ܕܡܬܐܡܪ̈ܢ ܩܘ̈ܩܝܬܐ<locus to=""/></quote>? and whether he
                  was Jacob (Baradaeus) of Pĕsīltā, ܕܦܣܝܠܬܐ ? The answer is, that the said hymns
                  were not composed by any person of the name of Jacob, but by <persName>the deacon
                    Simeon</persName>, a potter by trade, of the <placeName>village of
                    Gashīr</placeName>, in the time of Xenaias of Mabūg: <quote xml:lang="syr">ܡ̇ܦܢܐ
                    ܐܢܐ ܠܗ̇ ܡܛܝܒܐܝܬ ܘܫܪܝܪܐܝܬ݂. ܕܠܐ ܐܝܬܘܗܝ ܡܪܝ ܝܥܩܘܒ ܗ̇ܘ ܕܦܣܝܠܬܐ̣. ܘܐܦܠܐ ܡ̈ܟܬܒܢ ܣܟ ܐܘ
                    ܣܝ̣̈ܡܢ ܡ̈ܥܢܝܬܐ ܗܠܝܢ ܕܡܬܐܡܪ̈ܢ ܩܘܩ̈ܝܬܐ̇. ܠܐܢܫ ܕܫܡܗ ܡܪܝ ܝܥܩܘܒ. ܐܠܐ ܡ̈ܟܬܒܢ ܫܪܝܪܐܝܬ݂.
                    ܠܫܡܫܐ ܫܡܥܘܢ ܩܘܩܝܐ ܐܘ ܟܝܬ ܩ̇ܕܪܐ ܕܡܢ ܓܐܫܝܪ ܩܪܝܬܐ ܗܕܐ ܕܠܘܬ ܥܲܡ. ܗܢܐ ܒܙܒܢܐ ܕܡܪܝ
                    ܐܟܣܢܝܐ ܕܡܒܘܓ: ܟܕ ܝܬܒ̇ ܗܘܐ ܘܦ̇ܠܚ ܥܠ ܣܕܢܗ ܗ̇ܘ ܕܥܠܘܗܝ ܦܠ̇ܚ ܗܘܐ ܩܕܪ̈ܐ̣. ܡܬܗ̇ܓܐ ܗܘܐ
                    ܘܙܡ̇ܪ݂ ܘܡ̇ܪܟܒ ܗܘܐ ܡ̈ܥܢܝܬܐ ܗܠܝܢ. ܘܒܐܝ̣ܕܐ ܒܐܝ̣ܕܐ ܡܚܕܐ ܕܡ̇ܪܟܒ ܗܘܐ ܘܡܫܡ̇ܠܐ ܗܘܐ
                    ܡܥܢܝܬܐ̣. ܠܒ̇ܟ ܗܘܐ ܠܘܚܐ ܐܘ ܡܓܠܬܐ ܘܕܝܘܬܐ ܘܟܬ݀ܒ ܗܘܐ ܠܗ̣̇. ܘܝܨ̇ܦ ܗܘܐ ܡܚܕܐ ܠܡ̇ܪܟܒܘ
                    ܒܩܠܗ̇ ܘܒܡܫܘܚܬܗ̇ ܐܚܪ̈ܢܝܬܐ. ܘܗܟܢܐ ܒܝܨܝܦܘܬܗ ܥܒ̣ܕ݂. ܡ̈ܥܢܝܬܐ ܣ̈ܓܝܐܬܐ̇. ܟܠܗܝܢ ܗܠܝܢ ܕܐܦ
                    ܡ̈ܫܬܡܗܢ ܩܘܩ̈ܝܬܐ. ܓ̣ܕܫܬ ܕܝܢ ܐܝܟܢܐ ܕܡ̈ܬܢܝܢ ܬܫ̈ܥܝܬܐ ܕܡ̈ܠܐ ܐܦ ܗܫܐ: ܕܒܗ ܒܙܒܢܐ ܗܢܐ̣.
                    ܢܐܬܐ ܡܪܝ ܝܥܩܘܒ ܣܝܘܡܐ ܦܪܝܐܘܕܘܛܐ ܗ̇ܘ ܕܚܘܪܐ ܗ̇ܝ ܕܣܪܘܓ܇ ܕܢܕܝܩ ܘܢܣܥܘܪ ܠܕܝܪ̈ܝܐ ܕܒܝܬ
                    ܡܪܝ ܒܐܣܘܣ ܕܚܐܪܡ. ܗ̇ܘܿ ܕܟܕ ܫܡ̣ܥ ܡܛܠ ܫܡܥܘܢ ܫܡܫܐ ܕܓܐܫܝܪ: ܕܐܦ ܗ̣ܘ ܣܝܘܡܐ ܐܝܬܗܘܝ̣ ܥ̣ܠ
                    ܠܘܬܗ ܘܣܥܪܗ ܘܚ̣ܙܐ ܐܢܝܢ ܠܡ̈ܥܢܝܬܐ̣. ܘܚ̇ܦܛܗ ܕܠܐ ܢܫ̣ܠܐ ܐܘ ܢܡܐܢ ܡܢ ܝܨܝܦܘܬܐ ܕܥܠܝܗܝܢ. ܟܕ
                    ܕܝܢ ܩܠ̇ܣ ܐܢܝܢ ܗ̣ܘ ܛܘܒܢܐ ܡܪܝ ܝܥܩܘܒ: ܘܫܩ̣ܠ ܐܦ ܡܢܗܝܢ ܥܡܗ̣. ܣ̈ܓܝܐܐ ܐܣܒ̣ܪܘ ܥܠܝܗܝܢ܇
                    ܕܕܝܠܗ ܕܡܪܝ ܝܥܩܘܒ ܐܝܬܝܗܝܢ ܗܘ̈ܝ. ܠܐ ܕܝܢ ܐܝܬܝܗܝܢ ܕܡܪܝ ܝܥܩܘܒ̣. ܐܠܐ ܐܝܟܢܐ ܕܐ̇ܡܪܬ݂.
                    ܕܫܡܫܐ ܫܡܥܘܢ ܩܘܩܝܐ ܕܡܢ ܓܐܫܝܪ. ܕܗ̇ܘ ܟܝܬ݂ ܕܐܦ ܚܢܘܬܐ ܗ̇ܝ ܕܦ̇ܠܚ ܗܘܐ ܒܗ̇ ܘܡܫܬܡܗܐ
                    ܕܝܠܗ̇. ܩܝܡܐ ܐܦ ܗܫܐ ܒܩܪܝܬܐ ܓܐܫܝܪ <locus to=""/></quote>
                </note>
                <note>— β) The man in whose house our Lord celebrated the passover with his
                  disciples was not Nicodemus, as some have thought, but <persName>Lazarus of
                    Bethany</persName>; to whom also belonged the ass on which our Lord rode into
                    <placeName>Jerusalem</placeName>.</note>
                <note>— γ) On <ref target="http://syriaca.org/work/9596">2 Corinth., xii. 7</ref>.</note>
                <note>— δ) <persName>Philip</persName>, who baptized the eunuch of Candace and
                  converted the Samaritans, was not Philip the apostle, but a deacon of the Church.
                  Having spoken of Candace as "queen of Sheba" (ܫܒܐ), instead of “queen of the
                  Ethiopians " (ܟܘ̈ܫܝܐ), Jacob explains his reason for so doing. </note>
                <note>—ε) On <ref>S. John's Gospel, ch. xix. 25</ref>. <persName
                    ref="http://syriaca.org/person/624">The Virgin Mary</persName> had no sister
                  according to the flesh, <quote xml:lang="syr">ܐܠܐ ܗܟܢܐ ܙܕܩ̇ ܠܡܣܬ݀ܟܠܘ ܠܦܬܓܡܐ ܗ̇ܘܼ.
                    ܐܝܟܢܐ ܕܐܣܬܟܠܘܗܝ ܡܦܫ̈ܩܢܐ ܕܟܬܒ̈ܐ ܩ̈ܕܝܫܐ ܘܡ̈ܠܦܢܐ ܕܥܕܬܐ܇ ܕܩܝ̈ܡܢ ܗܘ̈ܝ ܠܘܬ ܙܩܝܦܗ ܕܝܫܘܥ
                    ܡܪܝܡ ܐܡܗ. ܘܡܪܝܡ ܗ̇ܝ ܣܒܬܐ ܐܢܬܬܗ ܕܝܘܣܦ ܡܟܝܪܐ ܐܫܝܠܐ ܕܩܕܝܫܬܐ ܒܬܘܠܬܐ̇. ܗ̇ܝ ܐܡܐ ܕܫܡܥܘܢ
                    ܘܕܝܘܣܐ ܘܕܝܥܩܘܒ ܘܕܝܗܘܕܐ܇ ܗ̇ܢܘܢ ܕܡܢ ܟܠܢܫ ܡܣܬ̣ܒܪܝܢ ܗܘܘ ܐܚܘ̈ܗܝ ܕܡܪܢ. ܗܕܐ ܐܝܬܝܗ̇ ܗܘܬ
                    ܕܡܬܩܪܝܐ ܗܘܬ ܚܬܐ ܕܐܡܗ ܕܝܫܘܥ: ܡܛܠ ܗ̇ܝ ܟܝܬ ܕܐܦ ܗ̣ܝ ܛܘܒܢܝܬܐ ܗܟܢܐ ܩܪܝܐ ܗܘܬ ܠܗ̇ ܡܛܠ
                    ܚܘܒܐ ܣܓܝܐܐ܇ ܘܐܦ ܡܛܠ ܗ̇ܝ ܕܡܢ ܟܠܢܫ ܢܫ̈ܐ ܕܝܘܣܦ ܡܣܬ̣ܒܪ̈ܢ ܗܘ̈ܝ ܘܡܬܐܡܪ̈ܢ ܬܪ̈ܬܝܗܝܢ
                      <locus to=""/></quote></note>
                <note>— ς) Who was <persName>Peter, patriarch of Antioch</persName>, whom the
                  heretics called ܩܨܪܐ (κναφεύς)? and why he got this name? <quote xml:lang="syr"
                    >ܡܬ̣ܩܪܐ ܗܘܐ ܡ̇ܢ ܗܟܝܠ ܗܢܐ̇ ܡܢ ܟܠܢܫ ܩܨܪܐ̣. ܡܛܠ ܕܩܨܪ̈ܐ ܐܝܬܝܗܘܢ ܗܘܘ ܐܒܗ̈ܘܗܝ
                    ܒܐܘܡܢܘܬܗܘܢ. ܡܢ ܗܪ̈ܛܝܩܘ ܕܝܢ ܟܐܠܩ̈ܝܕܘܢܝܐ̇ ܡܬ݂ܩܪܐ ܗܫܐ ܩܨܪܐ̇ ܐܝܟ ܕܒܨܥܪܐ̣. ܡܛܠ ܕܐܝܬ
                    ܠܗܘܢ ܨܐܕܘܗܝ ܣܢܐܬܐ ܏ܘܫ<locus to=""/></quote></note>
                <note>—ζ) Why <persName>Timotheus, patriarch of Alexandria</persName>, was named
                  ܓܘܡܪܪܐ (αἴλουρος)? <quote xml:lang="syr">ܡ̇ܦܢܐ ܐܢܐ ܠܟ ܘܛܒ ܫܪܝܪܐܝܬ݂. ܕܡܢ ܟܕ ܐܝܬܘܗܝ
                    ܒܒܘܣܐ ܘܝ̇ܠܦ ܗܘܐ ܝܘ̈ܠܦܢܐ ܫܒܪ̈ܝܐ܇ ܩܪܐܘܗܝ ܛ̈ܠܝܐ ܚܒܪ̈ܘܗܝ ܡܛܠ ܩܛܝܢܘܬܐ ܘܝܒܝܫܘܬܐ
                    ܕܦܪܨܘܦܗ̇. ܐܠܘܪܘܣ ܗ̇ܘ ܕܡܬ݀ܦܫܩ ܓܘܡܪܪܐ ܐܘ ܟܝܬ ܩܘܙܐ܇ ܘܐܬܩܒ̣ܥ ܒܗ ܟܘܢܝܐ ܗܢܐ. ܒܬܪܟܢ
                    ܕܝܢ̇ ܐܦ ܟܕ ܗܘ̣ܐ ܕܝܪܝܐ̇ ܘܩܢ̣ܐ ܥܡ̣ܠܐ ܕܥܢܘܝܘܬܐ̣. ܝܬܝܪ ܗܘ̣ܐ ܠܗ ܦܪܨܘܦܐ ܩܛܝܢܐ ܘܝܒܝܫܐ̣.
                    ܘܝܬܝܪ ܐܣܬܬܬ ܥܠܘܗܝ ܟܘܢܝܐ ܗܢܐ܇ ܟܕ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܠܗ̇. ܐܦ ܐܝܟ ܕܝܠܝܬܐ<locus to=""
                    /></quote></note>
                <note>—η) Mar Isaac —whether there was only one writer of the name, or two, or
                  three? Three, two orthodox (ܡܗܝ̈ܡܢܐ) and one a heretic (ܟܐܠܩܝܕܘܢܝܐ ܗܪܛܝܩܐ), who
                  all wrote in the Syriac or Aramaic tongue. The first: <persName>Isaac of Amid, a
                    disciple of Ephraim</persName>, who went to Home in the reign of Arcadius to see
                  the Capitol, and on his way back stopped some time at Byzantium, where he suffered
                  imprisonment. After his return, he became a priest of the church of Amid. The
                  second: <persName>Isaac, a priest of the church of Edessa</persName>, in the time
                  of the emperor Zeno. He went up to Antioch when Peter the Fuller was patriarch,
                  during the Nestorian disputes, and preached against that sect, taking his text
                  from a parrot: <quote xml:lang="syr"> ܘܚ̣ܙܐ ܬܡܢ ܒܫܘܩܐ ܕܡܕܝܢܬܐ ܓܒܪܐ ܡܗܝܡܢܐ ܡܢ
                    ܡ̈ܕܝܢܝܐ܇ ܕܛܥ̣ܝܢ ܗܘܐ ܥܠ ܐܝܕܗ ܦܪܚܬܐ ܗ̇ܝ ܕܡܬܩܪܝܐ ܦܣܝܛܐܩܘܣ܇ ܕܪܕܝܐ ܗܘܬ ܘܝܠܝܦܐ ܕܬܐܡܪ
                    ܬܫܒܘܚܬܐ ܗܕܐ ܬܠܝܬܝܬ ܩܘ̈ܕܫܐ܇ ܘܬܐܡܪ ܒܗ̇ ܐܦ ܗ̇ܝ ܕܐܨܛܠ̣ܒܬ ܡܛܠܬܢ. ܏ܘܫ.<locus to=""
                    /></quote>The third: <persName>Isaac, also of Edessa</persName>, who at first,
                  in the time of the bishop Paul, was orthodox, but afterwards, in the time of the
                  bishop Asclepius, joined the Nestorians. </note>
                <note>—θ) Of <persName>the Magi</persName>, who came from Persia at the birth of our
                  Saviour. They were not three in number, <quote xml:lang="syr">ܐܝܟ ܡܐ ܕܨ̇ܝܪܝܢ ܠܗܘܢ
                    ܨܝܪ̈ܐ ܒܣܡ̈ܡܢܐ ܩܕܡ ܥܡܐ <locus to=""/></quote>, but twelve, <quote xml:lang="syr"
                    >ܐܝܟ ܡܐ ܕܡ̈ܫ̣ܠܡܢ ܬܫ̈ܥܝܬܐ ܝܬܝܪ̈ܬܐ ܕܟܬܝܒ̈ܢ <locus to=""/></quote>. </note>
                <note>— ι) Some one had asked John, why the Jews worshipped towards the south
                  (ܬܝܡܢܐ). This question is ridiculous, says Jacob, for both the Jews and the
                  Mohammedans (ܡܗܓܪ̈ܝܐ) worship, not towards any particular quarter of the heavens,
                  but towards Jerusalem and the Ka'ba (ܟܥܒܬܐ). The man should have asked, towards
                  what direction the Jews worshipped in the tabernacle of Moses and the temple of
                  Solomon, viz. towards the west. So also did our Saviour, <quote xml:lang="syr">ܒܟܠܗܝܢ ܝܘܕܐܝܬ ܡܬܕܒ̇ܪ ܗܘܐ܇
                    ܘܠܐ ܨܒ̇ܐ ܗܘܐ ܕܒܡܕܡ ܢܥܒ̣ܕ ܐܢܘܢ ܕܢܬܟܫܠܘܢ<locus to=""/></quote></note>
                <note>—ια) On <ref target="http://syriaca.org/work/9621">Ezekiel, ch. Xxxvii. 1—14</ref>. <quote xml:lang="syr"> ܐܢܫ ܗ̇ܘ ܕܟܕ ܡܙܡ̇ܪ ܗܘܐ ܐܡ̣ܪ܇
                  ܕܓܪ̈ܡܐ ܗܠܝܢ ܕܚ̣ܙܐ ܚܙܩܝܐܝܠ ܒܦܩܥܬܐ̇. ܕܗ̇ܢܘܢ ܫܬܡܐܐ ܐܠܦ̈ܝܢ ܕܒ̈ܢܝ ܐܝܣܪܐܝܠ ܕܢܦܩܘ ܡܢ
                  ܡܨܪܝܢ ܐܝܬܝܗܘܢ ܗܘܘ̣. ܐܘ ܒܣܬܪ ܩ̈ܘܝܐ ܝܬܝܒ ܗܘܐ ܠܗ̣. ܐܘ ܡܢ ܗܠܝܢ ܕܒܣܬܪ ܩ̈ܘܝܐ ܝܬܒ̈ܢ ܝܠ̣ܦ
                  ܠܡܐܡܪ ܗܟܢܐ܀ ܡ̈ܠܦܢܐ ܓܝܪ ܕܥܕܬܐ̇ ܗ̇ܢܘܢ ܡ̈ܦܫܩܢܐ ܕܟ̈ܬܒܐ̇. ܠܐ ܡܕܡ ܕܐܝܟ ܗܢܢܐ ܐܡܪܘ ܐܘ
                  ܟܬܒܘ. ܐܠܐ ܐܡܪܘ ܐܢܫ̈ܝܢ ܡܢܗܘܢ̇ ܟܕ ܒܪܘܚܐ ܕܐܠܗܐ ܡܡܠܠܝ̣ܢ. ܕܕܠܐ ܡ̈ܝܬܐ̣ ܠܡ̈ܝܬܐ ܩ̣ܪܐ ܗܘܐ
                  ܪܐܙܢܐܝܬ. ܘܕܠܐ ܓܪ̈ܡܐ ܓܪ̈ܡܐ ܚ̣ܙܐ ܗܘܐ ܒܢܒܝܘܬܐ. ܠܘ ܓܝܪ ܡܛܠ ܢܘܚ̇ܡܐ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܢܝܫܐ
                  ܕܐܠܗܐ ܗܝܕܝܢ ܕܢܚܘܿܐ ܠܗ ܠܢܒܝܐ̣. ܟܕ ܐܦܩܗ ܠܦܩܥܬܐ ܘܚܘܝ ܠܗ ܓܪ̈ܡܐ̇ ܟܕ ܠܝܬ ܗܘܐ ܬܡܢ ܓܪ̈ܡܐ̣.
                  ܐܠܐ ܡܛܠ ܕܢܫܪܪܗ ܘܐܦ ܠܒ̈ܢܝ ܐܝܣܪܐܝܠ ܒܝܕ ܡܠܬܗ̇. ܕܥܬܝܕ ܗܘ ܐܠܗܐ ܕܢܣܥܘܪ ܐܢܘܢ ܘܢܣ̇ܩ ܐܢܘܢ
                  ܠܐܪܥܐ ܕܐܝܣܪܐܝܠ ܗ̇ܝ ܕܡܢܗ̇ ܐܫܬ̣ܒܝܘܿ. ܗ̇ܢܘܢ ܕܐܡ̇ܪܝܢ ܗܘܘ ܟܠܫܥ܇ ܕܝܒ̣ܫܘ ܓܪ̈ܡܝܢ ܘܐܒ̣ܕ
                  ܣܒܪܢ ܘܒ̣ܛܠܢ ܠܢ<locus to=""/></quote></note>
                <note>—ιβ) On the distinction between ܢܦܫܐ, ܪܘܚܐ , and ܗܘܢܐ, fol. 124b : <quote xml:lang="syr"> ܐܡܬܝ
                    ܕܡ̇ܨܠܝܢܢ ܥܠ ܗ̇ܢܘܢ ܕܕܡܟ̣ܘ ܡ̇ܥܕܝܢܢ ܕܢܐܡܪ ܐܡ̇ܪܐ ܐܚܘܬܟ݂. ܢܦܫ̈ܬܗܘܢ̇ ܘܦܓܪ̈ܝܗܘܼܢ
                    ܘܪ̈ܘܚܬܗܘܢ. ܘܨ̇ܒܐ ܐܢܐ ܠܡ ܕܐ̇ܠܦ̣. ܕܡܢܐ ܫܘܚܠܦܐ ܐܝܬ ܒܝܬ ܗ̇ܝ ܕܢܦܫ̈ܬܗܘܿܢ. ܠܗ̇ܝ
                      ܕܪ̈ܘܚܬܗܘܢ<locus from="124b"/></quote></note>
                <note>—ιγ) On the clause in the Creed, "to judge the quick and the dead," <quote
                  xml:lang="syr">ܕܢܕܘܢ ܚܝ̈ܐ ܘܡ̈ܝܬܐ <locus to=""/></quote>, and on <ref target="http://syriaca.org/work/9599">Philipp.
                    ii. 10</ref>.</note>
              </msItem>
              <msItem>
                <locus to="" from="126b"/>
                <author ref="http://syriaca.org/person/113">Jacob of Edessa</author>
                <author ref="http://syriaca.org/person/1054">John the Stylite of ܠܝܬܪܝܒ</author>
                <title ref="" xml:lang="en">To the same</title>
                <rubric xml:lang="syr"/>
                <incipit xml:lang="syr">ܡܘܕܥ ܐܢܐ ܠܐܚܘܬܟ ܚܒܝܒܬܐ̣. ܕܟܕ ܐܬܒ̇ܩܝܬ ܒܗܘܢܝ̇ ܏ܘܫ</incipit>
                <quote xml:lang="syr">
                  <locus from="" to=""/>
                </quote>
                <explicit xml:lang="syr">
                  <locus to="" from=""/>
                </explicit>
                <finalRubric xml:lang="syr">
                  <locus to="" from=""/>
                </finalRubric>
                <note>On <ref target="http://syriaca.org/work/9593">Acts, x. 34, 35</ref>, and <ref target="http://syriaca.org/work/9594">Rom. ii. 10,11</ref>.</note>
              </msItem>
              <msItem>
                <locus to="" from="129b"/>
                <author ref="http://syriaca.org/person/113">Jacob of Edessa</author>
                <author ref="http://syriaca.org/person/1054">John the Stylite of ܠܝܬܪܝܒ</author>
                <title ref="" xml:lang="en">To the same</title>
                <rubric xml:lang="syr"/>
                <incipit xml:lang="syr">ܪܘܚܐ ܡ̇ܢ ܕܐܠܗܐ̇ ܗ̇ܘ ܝܗܘܒܐ ܕܫ̈ܘܟܢܐ: ܏ܘܫ</incipit>
                <quote xml:lang="syr">
                  <locus from="" to=""/>
                </quote>
                <explicit xml:lang="syr">
                  <locus to="" from=""/>
                </explicit>
                <finalRubric xml:lang="syr">
                  <locus to="" from=""/>
                </finalRubric>
                <note>On <ref target="http://syriaca.org/work/9526">1 Sam. xviii. 10; xv. 35 and xix. 23, 24; xxviii. 7, seqq.; xvi. 22,
                    23, and xvii. 55</ref>. </note>
              </msItem>
              <msItem>
                <locus to="" from="134a"/>
                <author ref="http://syriaca.org/person/113">Jacob of Edessa</author>
                <author ref="http://syriaca.org/person/1054">John the Stylite of ܠܝܬܪܝܒ</author>
                <title ref="" xml:lang="en">To the same</title>
                <rubric xml:lang="syr"/>
                <incipit xml:lang="syr">ܚܦܝܛܘܬܐ ܕܐܚܘܬܟ݂ ܠܐ ܫ̇ܠܝܐ ܡܢ ܒܥ̈ܬܐ.</incipit>
                <quote xml:lang="syr">
                  <locus from="" to=""/>
                </quote>
                <explicit xml:lang="syr">
                  <locus to="" from=""/>
                </explicit>
                <finalRubric xml:lang="syr">
                  <locus to="" from=""/>
                </finalRubric>
                <note>On <persName>Daniel</persName>, <persName>Joachim</persName> and
                    <persName>Susanna</persName>.</note>
                <note>This letter has been left unfinished by the scribe.</note>
              </msItem>
            </msItem>
          </msContents>
          <physDesc>
            <objectDesc form="codex">
              <supportDesc material="perg">
                <extent>
                  <measure unit="content_pending" quantity="-1"/>
                </extent>
                <foliation/>
                <collation/>
                <condition>
                  <list>
                    <item>
                      <p>Vellum, about 9 1/2 in. by 6 3/8, consisting of 71 leaves (Add. 12,172,
                        foll. 65—135), a few of which are much soiled and slightly torn. The quires,
                        eight in number, are signed with letters. Leaves are missing at the
                        beginning, as well as after foll. 67, 71, 74 and 78. There are from 31 to 37
                        lines in each page. This manuscript is written by two hands (foll. 65—78 and
                        foll. 79—135), both apparently of the ixth cent.</p>
                    </item>
                  </list>
                </condition>
              </supportDesc>
              <layoutDesc>
                <p>Content pending</p>
              </layoutDesc>
            </objectDesc>
            <handDesc>
              <handNote scope="" script=""
                medium="">
                <desc></desc>
              </handNote>
            </handDesc>
            <additions>
              <p></p>
              <list>
                <item>
                  <locus from="135b" to=""/>
                  <p>On fol. 135b there is a note, stating that the manuscript belonged to the
                      <placeName>convent of S. Mary Deipara</placeName></p>
                  <p><quote xml:lang="syr">܀ ܕܕܝܪܐ ܕܣܘܪ̈ܝܝܐ ܕܒܡܕܒܪܐ ܩܕܝܫܐ ܕܐܣ̈ܩܝܛܐ. ܐܝܬܘܗܝ ܟܬܒܐ ܗܢܐ. ܘܗ̇ܘ ܕܡܫܓܢܐ ܠܗ ܡܢܗ̈܆
                      ܢܘܟܪܝܐ ܢܗܘܐ ܘܡܣܠܝܐ ܡܢ ܥܕܬܐ ܩܕܝܫܬܐ. ܘܪܘܓܙܗ ܕܐܠܗܐ ܢܩܘܐ ܥܠܘܗܝ. ܘܢܐܪܬ ܓܪܒܐ ܓܚܙܝܐ.
                      ܘܪܓܘܡܐ ܥܟܪܝܐ. ܘܢܘܕܐ ܘܙܘܥܐ ܩܐܝܢܝܐ. ܘܚܢܘܩܝܐ ܣܩܐܪܝܘܛܝܐ̣. ܐܡܝܢ܀</quote></p>
                </item>
              </list>
            </additions>
            <bindingDesc>
              <p>Content pending</p>
            </bindingDesc>
            <sealDesc>
              <p>Content pending</p>
            </sealDesc>
            <accMat/>
          </physDesc>
          <history>
            <origin>
              <origDate notBefore="0500" notAfter="0600" from="" to="" when="">ixth cent.</origDate>
              <origPlace ref="" xml:lang="">convent of S. Mary Deipara</origPlace>
            </origin>
            <provenance/>
            <acquisition/>
          </history>
          <additional/>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>Content pending</p>
    </encodingDesc>
    <profileDesc/>
    <revisionDesc status="draft">
      <change when="" who="http://syriaca.org/documentation/editors.xml#cchen">Initial TEI encoding.</change>
      <change type="planned" subtype="missing">Missing various unspecified things -- Hebrew, first
        column near the middle of page 602 of Wright II</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <facsimile>
    <formula>Content pending</formula>
  </facsimile>
  <text>
    <body>
      <bibl>Content pending</bibl>
    </body>
  </text>
</TEI>
